[
  {
    "id": 1,
    "book": "Matthew",
    "question": "இரட்டை குழந்தைகளை யூதாவுக்குப் பெற்றெடுத்தவள் யார்?",
    "answer": "தாமார்",
    "reference": "மத்தேயு 1:3"
  },
  {
    "id": 2,
    "book": "Matthew",
    "question": "ராகாப் பெற்றெடுத்த மகன் பெயர் என்ன?",
    "answer": "போவாஸ்",
    "reference": "மத்தேயு 1:5"
  },
  {
    "id": 3,
    "book": "Matthew",
    "question": "மரியாளின் புருஷனாகிய யோசேப்பின் தந்தை யார்?",
    "answer": "யாக்கோபு",
    "reference": "மத்தேயு 1:16"
  },
  {
    "id": 4,
    "book": "Matthew",
    "question": "தாவீது முதல் பாபிலோன் சிறையிருப்பு வரை உள்ள தலைமுறைகள் எத்தனை?",
    "answer": "14",
    "reference": "மத்தேயு 1:17"
  },
  {
    "id": 5,
    "book": "Matthew",
    "question": "பெத்லகேம் எந்த நாட்டில் உள்ளது?",
    "answer": "யூதேயா",
    "reference": "மத்தேயு 2:1"
  },
  {
    "id": 6,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஏரோது யாரை இரகசியமாய் அழைத்து விசாரித்தான்?",
    "answer": "சாஸ்த்திரிகள்",
    "reference": "மத்தேயு 2:10"
  },
  {
    "id": 7,
    "book": "Matthew",
    "question": "சாஸ்த்திரிகளுக்கு வழிகாட்டி சென்றது எது?",
    "answer": "நட்சத்திரம்",
    "reference": "மத்தேயு 2:7"
  },
  {
    "id": 8,
    "book": "Matthew",
    "question": "புலம்பலும் அழுகையும் எங்கே கேட்கப்பட்டது?",
    "answer": "ராமாவில்",
    "reference": "மத்தேயு 2:17"
  },
  {
    "id": 9,
    "book": "Matthew",
    "question": "தன் தகப்பனாகிய ஏரோதின் பட்டத்திற்கு வந்தது யார்?",
    "answer": "அர்கெலாயு",
    "reference": "மத்தேயு 2:22"
  },
  {
    "id": 10,
    "book": "Matthew",
    "question": "வனாந்தரத்திலே கூப்பிடுகிறவனுடைய சத்தம் யாருடையது?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மத்தேயு 3:3"
  },
  {
    "id": 11,
    "book": "Matthew",
    "question": "எல்லா நீதியையும் நிறைவேற்றுவது நமக்கு ஏற்றதாயிருக்கிறது என்று இயேசு யாரிடம் கூறினார்?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மத்தேயு 3:15"
  },
  {
    "id": 12,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசுவை வனாந்திரத்திற்கு கொண்டு சென்றவர் யார்?",
    "answer": "ஆவியானவர்",
    "reference": "மத்தேயு 4:1"
  },
  {
    "id": 13,
    "book": "Matthew",
    "question": "பிசாசானவன் இயேசுவை விட்டு விலகியவுடன் அவருக்குப் பணிவிடை செய்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "தேவதூதர்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 4:11"
  },
  {
    "id": 14,
    "book": "Matthew",
    "question": "மரண இருளின் திசையிலிருக்கிறவர்களுக்கு வெளிச்சம் உதித்தது என்று கூறிய தீர்க்கதரிசி யார்?",
    "answer": "ஏசாயா",
    "reference": "மத்தேயு 4:15-16"
  },
  {
    "id": 15,
    "book": "Matthew",
    "question": "செபெதேயுவின் குமாரர் இருவர் பெயர் என்ன?",
    "answer": "யோவான், யாக்கோபு",
    "reference": "மத்தேயு 4:21"
  },
  {
    "id": 16,
    "book": "Matthew",
    "question": "எவர்களுடைய நீதியைக்காட்டிலும் நம்முடைய நீதி அதிகமாயிருக்க வேண்டும்?",
    "answer": "வேதபாரகர், பரிசேயர்",
    "reference": "மத்தேயு 5:20"
  },
  {
    "id": 17,
    "book": "Matthew",
    "question": "மகாராஜாவினுடைய நகரம் எது?",
    "answer": "எருசலேம்",
    "reference": "மத்தேயு 5:35"
  },
  {
    "id": 18,
    "book": "Matthew",
    "question": "தங்களை சிநேகிக்கிறவர்களை மட்டுமே சிநேகிக்கிறவர்கள் யார்?",
    "answer": "ஆயக்காரர்",
    "reference": "மத்தேயு 5:46"
  },
  {
    "id": 19,
    "book": "Matthew",
    "question": "சரீரத்தின் விளக்காயிருப்பது எது?",
    "answer": "கண்",
    "reference": "மத்தேயு 6:22"
  },
  {
    "id": 20,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஆகாரத்தைப் பார்க்கிலும் விசேஷித்தது எது?",
    "answer": "ஜீவன்",
    "reference": "மத்தேயு 6:25"
  },
  {
    "id": 21,
    "book": "Matthew",
    "question": "முதலாவது எதைத் தேட வேண்டும்?",
    "answer": "தேவனுடைய ராஜ்யம், அவருடைய நீதி",
    "reference": "மத்தேயு 6:33"
  },
  {
    "id": 22,
    "book": "Matthew",
    "question": "பரிசுத்தமானதை எதற்குக் கொடுக்க கூடாது?",
    "answer": "நாய்களுக்கு",
    "reference": "மத்தேயு 7:6"
  },
  {
    "id": 23,
    "book": "Matthew",
    "question": "முத்துக்களை எதன் முன் போடக்கூடாது?",
    "answer": "பன்றிகளின் முன்",
    "reference": "மத்தேயு 7:6"
  },
  {
    "id": 24,
    "book": "Matthew",
    "question": "எதற்கு போகிற வாசல் இடுக்கமும் வழி நெருக்கமுமாயிருக்கிறது?",
    "answer": "ஜீவனுக்கு",
    "reference": "மத்தேயு 7:14"
  },
  {
    "id": 25,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஆட்டுத்தோலை போர்த்துக்கொண்டு நம்மிடம் வருபவர்கள் யார்?",
    "answer": "கள்ளத்தீர்க்கதரிசிகள்",
    "reference": "மத்தேயு 7:15"
  },
  {
    "id": 26,
    "book": "Matthew",
    "question": "பரலோகராஜ்யத்தில் பிரவேசிப்பவன் யார்?",
    "answer": "பிதாவின் சித்தத்தின்படி செய்கிறவன்",
    "reference": "மத்தேயு 7:21"
  },
  {
    "id": 27,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசு மலையிலிருந்து இறங்கினபோது வந்து அவரைப் பணிந்து கொண்டவன் யார்?",
    "answer": "குஷ்டரோகி",
    "reference": "மத்தேயு 8:2"
  },
  {
    "id": 28,
    "book": "Matthew",
    "question": "தன் வேலைக்காரன் குணமடைய இயேசுவை வேண்டினவன் யார்?",
    "answer": "நூற்றுக்கு அதிபதி",
    "reference": "மத்தேயு 8:5-6"
  },
  {
    "id": 29,
    "book": "Matthew",
    "question": "புறம்பான இருளிலே தள்ளப்படுபவன் யார்?",
    "answer": "ராஜ்யத்தின் புத்திரர்",
    "reference": "மத்தேயு 8:12"
  },
  {
    "id": 30,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசு தொட்டவுடன் ஜுரம் நீங்கி குணமடைந்தாள் யார்?",
    "answer": "பேதுருவின் மாமி",
    "reference": "மத்தேயு 8:15"
  },
  {
    "id": 31,
    "book": "Matthew",
    "question": "அவர் தாமே நம்முடைய பெலவீனங்களை ஏற்றுக்கொண்டு நம்முடைய நோய்களை சுமந்தார் என்று கூறிய தீர்க்கதரிசி யார்?",
    "answer": "ஏசாயா",
    "reference": "மத்தேயு 8:17"
  },
  {
    "id": 32,
    "book": "Matthew",
    "question": "நீர் எங்கே போனாலும் உம்மைப் பின் பற்றி வருவேன் என்று இயேசுவிடம் கூறியவன் யார்?",
    "answer": "வேதபாரகன்",
    "reference": "மத்தேயு 8:19"
  },
  {
    "id": 33,
    "book": "Matthew",
    "question": "எந்த பட்டணத்தார் இயேசுவைத் தங்கள் எல்லைகளைவிட்டுப் போகும் படி வேண்டிக்கொண்டார்கள்?",
    "answer": "கெர்கெசேனர்",
    "reference": "மத்தேயு 8:34"
  },
  {
    "id": 34,
    "book": "Matthew",
    "question": "தன் படுக்கையை எடுத்துக்கொண்டு நடந்து சென்றவன் யார்?",
    "answer": "திமிர்வாதக்காரன்",
    "reference": "மத்தேயு 9:6"
  },
  {
    "id": 35,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஆயத்துறையில் உட்கார்ந்திருந்த எந்த மனிதனை இயேசு தம்மைப் பின்பற்றும்படி அழைத்தார்?",
    "answer": "மத்தேயு",
    "reference": "மத்தேயு 9:9"
  },
  {
    "id": 36,
    "book": "Matthew",
    "question": "யார் தன் ஆகாரத்திற்குப் பாத்திரனாயிருக்கிறான்?",
    "answer": "வேலையாள்",
    "reference": "மத்தேயு 10:10"
  },
  {
    "id": 37,
    "book": "Matthew",
    "question": "எது எண்ணப்பட்டிருக்கிறது?",
    "answer": "தலையிலுள்ள மயிர்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 10:30"
  },
  {
    "id": 38,
    "book": "Matthew",
    "question": "காவலில் இருக்கும் போது கிறிஸ்துவின் கிரியைகளைக் கேட்டவன் யார்?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மத்தேயு 11:2"
  },
  {
    "id": 39,
    "book": "Matthew",
    "question": "தீர்க்கதரிசியைப் பார்க்கிலும் மேன்மையுள்ளவன் யார்?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மத்தேயு 11:9"
  },
  {
    "id": 40,
    "book": "Matthew",
    "question": "வருகிறவனாகிய எலியா இயேசு யாரை குறிப்பிட்டார்?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மத்தேயு 11:14"
  },
  {
    "id": 41,
    "book": "Matthew",
    "question": "தன் பிள்ளைகளால் நீதியுள்ளதென்று ஒப்புக்கொள்ளப்படுவது எது?",
    "answer": "ஞானம்",
    "reference": "மத்தேயு 11:19"
  },
  {
    "id": 42,
    "book": "Matthew",
    "question": "வானபரியந்தம் உயர்த்தப்பட்ட நகரம் எது?",
    "answer": "கப்பர்நகூம்",
    "reference": "மத்தேயு 11:23"
  },
  {
    "id": 43,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஓய்வு நாளில் தேவனுடைய வீட்டில் பிரவேசித்து தேவசமுகத்து அப்பங்களை புசித்தவன் யார்?",
    "answer": "தாவீது",
    "reference": "மத்தேயு 12:3-4"
  },
  {
    "id": 44,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசு வாக்குவாதம் செய்யமாட்டார் என்று முன்னுரைத்த தீர்க்கதரிசி யார்?",
    "answer": "ஏசாயா",
    "reference": "மத்தேயு 12:17-19"
  },
  {
    "id": 45,
    "book": "Matthew",
    "question": "பிசாசுகளின் தலைவன் பெயர் என்ன?",
    "answer": "பெயல்செபூல்",
    "reference": "மத்தேயு 12:24"
  },
  {
    "id": 46,
    "book": "Matthew",
    "question": "யாருக்கு விரோதமான தூஷணம் மன்னிக்கப்படுவதில்லை?",
    "answer": "பரிசுத்த ஆவிக்கு விரோதமாய்ப் பேசுதல்",
    "reference": "மத்தேயு 12:31"
  },
  {
    "id": 47,
    "book": "Matthew",
    "question": "இருதயத்தின் நிறைவினால் பேசுவது எது?",
    "answer": "வாய்",
    "reference": "மத்தேயு 12:34"
  },
  {
    "id": 48,
    "book": "Matthew",
    "question": "வேதபாரகருக்கும் பரிசேயருக்கும் யாருடைய அடையாளம் கொடுக்கப்படும் என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "யோனா",
    "reference": "மத்தேயு 12:39"
  },
  {
    "id": 49,
    "book": "Matthew",
    "question": "விதை என்பது எதைக் குறிக்கிறது?",
    "answer": "ராஜ்யத்தின் வசனம்",
    "reference": "மத்தேயு 13:19"
  },
  {
    "id": 50,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஆகாயத்துப் பறவைகள் தன் கிளைகளில் வந்தடையத்தக்க பூண்டு எது?",
    "answer": "கடுகு",
    "reference": "மத்தேயு 13:32"
  },
  {
    "id": 51,
    "book": "Matthew",
    "question": "நிலம் எதற்கு ஒப்பிடப்பட்டுள்ளது?",
    "answer": "உலகம்",
    "reference": "மத்தேயு 13:38"
  },
  {
    "id": 52,
    "book": "Matthew",
    "question": "அறுப்பு என்பது எதைக் குறிக்கிறது?",
    "answer": "உலகத்தின் முடிவு",
    "reference": "மத்தேயு 13:39"
  },
  {
    "id": 53,
    "book": "Matthew",
    "question": "தங்களுடைய பிதாவின் ராஜ்யத்திலே சூரியனைப்போல பிரகாசிப்பவர்கள் யார்?",
    "answer": "நீதிமான்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 13:43"
  },
  {
    "id": 54,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசுவின் கீர்த்தியை கேள்விப்பட்ட காற்பங்கு தேசாதிபதி யார்?",
    "answer": "ஏரோது",
    "reference": "மத்தேயு 14:1"
  },
  {
    "id": 55,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஏரோது இயேசுவை யாரென்று கூறினான்?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மத்தேயு 14:2"
  },
  {
    "id": 56,
    "book": "Matthew",
    "question": "காணாமற் போன ஆடுகள் என்று இயேசு யாரைக் குறிப்பிட்டார்?",
    "answer": "இஸ்ரவேல் வீட்டார்",
    "reference": "மத்தேயு 15:24"
  },
  {
    "id": 57,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஸ்திரீயே உன் விசுவாசம் பெரிது என்று இயேசு யாரிடம் கூறினார்?",
    "answer": "கானானிய ஸ்திரீ",
    "reference": "மத்தேயு 15:28"
  },
  {
    "id": 58,
    "book": "Matthew",
    "question": "இந்தக் கல்லின் மேல் என் சபையைக் கட்டுவேன் என்று யார் யாரிடம் கூறியது?",
    "answer": "இயேசு பேதுருவிடம்",
    "reference": "மத்தேயு 16:18"
  },
  {
    "id": 59,
    "book": "Matthew",
    "question": "பரலோகத்தின் திறவுகோல் யாருக்கு கொடுக்கப்படும் என இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "மத்தேயு 16:19"
  },
  {
    "id": 60,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசு தம் பாடுமரணங்களைக்குறித்து யாரிடம் கூறினார்?",
    "answer": "சீஷர்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 16:20"
  },
  {
    "id": 61,
    "book": "Matthew",
    "question": "எனக்கு பின்னாகப் போ சாத்தானே என்று இயேசு யாரைப் பார்த்து கூறினார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "மத்தேயு 16:23"
  },
  {
    "id": 62,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசு யாருக்கு முன்பாக மறுரூபமானார்?",
    "answer": "பேதுரு, யாக்கோபு, யோவான்",
    "reference": "மத்தேயு 17:2"
  },
  {
    "id": 63,
    "book": "Matthew",
    "question": "மறுரூபமான இயேசுவோடு பேசுகிறவர்களாகக் காணப்பட்டவர்கள் யார்?",
    "answer": "மோசே, எலியா",
    "reference": "மத்தேயு 17:3"
  },
  {
    "id": 64,
    "book": "Matthew",
    "question": "எந்த தரிசனத்தை ஒருவருக்கும் சொல்ல வேண்டாம் என்று இயேசு தம்முடைய சீஷர்களுக்கு கட்டளையிட்டார்?",
    "answer": "மறுரூபமலை தரிசனம்",
    "reference": "மத்தேயு 17:9"
  },
  {
    "id": 65,
    "book": "Matthew",
    "question": "யாரை இயேசுவின் சீஷர்களால் குணமாக்கக் கூடாமற் போயிற்று?",
    "answer": "சந்திரரோகியை",
    "reference": "மத்தேயு 17:15-16"
  },
  {
    "id": 66,
    "book": "Matthew",
    "question": "எதன் வாயிலிருந்து வரிப்பணம் எடுத்துக் கொடுக்க இயேசு பேதுருவிடம் கூறினார்?",
    "answer": "மீன்",
    "reference": "மத்தேயு 17:27"
  },
  {
    "id": 67,
    "book": "Matthew",
    "question": "நியாயம் விசாரிக்க எத்தனை சாட்சிகள் வேண்டும்?",
    "answer": "2-3",
    "reference": "மத்தேயு 18:16"
  },
  {
    "id": 68,
    "book": "Matthew",
    "question": "தள்ளுதற் சீட்டை கொடுத்து தள்ளி விடலாமென்று கட்டளையிட்டவர் யார்?",
    "answer": "மோசே",
    "reference": "மத்தேயு 19:7"
  },
  {
    "id": 69,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசுவிடம் வந்து உம்மிடம் ஒரு விண்ணப்பம் பண்ண வேண்டும் என்றவள் யார்?",
    "answer": "செபுதேயுவின் குமாரருடைய தாய்",
    "reference": "மத்தேயு 20:20"
  },
  {
    "id": 70,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசு எங்கே இராத்தங்கினார்?",
    "answer": "பெத்தானியா",
    "reference": "மத்தேயு 21:17"
  },
  {
    "id": 71,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஜெபத்திலே கேட்பதெல்லாம் பெறுவதற்கு அடிப்படை எது?",
    "answer": "விசுவாசம்",
    "reference": "மத்தேயு 21:22"
  },
  {
    "id": 72,
    "book": "Matthew",
    "question": "போகிறேன் என்று சொல்லியும் திராட்சை தோட்டத்திற்கு போகாதவன் யார்?",
    "answer": "இளையவன்",
    "reference": "மத்தேயு 21:30"
  },
  {
    "id": 73,
    "book": "Matthew",
    "question": "நீதிமார்க்கமாய் மக்களிடம் வந்தவன் யார்?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மத்தேயு 21:32"
  },
  {
    "id": 74,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஜனங்கள் இயேசுவை யார் என்று எண்ணினார்கள்?",
    "answer": "தீர்க்கதரிசி",
    "reference": "மத்தேயு 21:46"
  },
  {
    "id": 75,
    "book": "Matthew",
    "question": "நல்லவர் பொல்லாதவர்களால் நிறையப்பட்டிருந்தது எது?",
    "answer": "கலியாண சாலை",
    "reference": "மத்தேயு 22:10"
  },
  {
    "id": 76,
    "book": "Matthew",
    "question": "உயிர்த்தெழுதல் இல்லை என்று சாதிக்கிறவர்கள் யார்?",
    "answer": "சதுசேயர்",
    "reference": "மத்தேயு 22:23"
  },
  {
    "id": 77,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசுவை சோதிக்கும்படியாக வந்தவன் யார்?",
    "answer": "நியாயசாஸ்திரி",
    "reference": "மத்தேயு 22:35"
  },
  {
    "id": 78,
    "book": "Matthew",
    "question": "நியாயப்பிரமாணம் முழுமையும் தீர்க்கதரிசனங்களும் எத்தனை கற்ப்பனைகளில் அடங்கியிருக்கிறது?",
    "answer": "இரண்டு",
    "reference": "மத்தேயு 22:40"
  },
  {
    "id": 79,
    "book": "Matthew",
    "question": "பரிசுத்த ஆவியினாலே இயேசுவை ஆண்டவர் என்று கூறியது யார்?",
    "answer": "தாவீது",
    "reference": "மத்தேயு 22:45"
  },
  {
    "id": 80,
    "book": "Matthew",
    "question": "தங்கள் கிரியைகளை மனுஷர் காணவேண்டுமென்று செய்கிறவர்கள் யார்?",
    "answer": "வேதபாரகர், பரிசேயர்",
    "reference": "மத்தேயு 23:5"
  },
  {
    "id": 81,
    "book": "Matthew",
    "question": "வேதபாரகரையும் பரிசேயரையும் தேவன் எப்படி அழைத்தார்?",
    "answer": "மாயக்காரர்",
    "reference": "மத்தேயு 23:13"
  },
  {
    "id": 82,
    "book": "Matthew",
    "question": "நீதிமான்களின் சமாதிகளை சிங்கரிக்கிறவர்கள் யார்?",
    "answer": "வேதபாரகர், பரிசேயர்",
    "reference": "மத்தேயு 23:29"
  },
  {
    "id": 83,
    "book": "Matthew",
    "question": "தேவாலயத்துக்கும் பலிபீடத்துக்கும் நடுவே கொலை செய்யப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "சகரியா",
    "reference": "மத்தேயு 23:35"
  },
  {
    "id": 84,
    "book": "Matthew",
    "question": "எந்த செய்திகளைக் கேள்விப்படும்போது கலங்காதபடி எச்சரிக்கையாக இருக்கவேண்டுமென்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "யுத்தங்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 24:6"
  },
  {
    "id": 85,
    "book": "Matthew",
    "question": "அக்கிரமம் மிகுதியாவதினால் தணிந்து போவது எது?",
    "answer": "அன்பு",
    "reference": "மத்தேயு 24:12"
  },
  {
    "id": 86,
    "book": "Matthew",
    "question": "யார் இரட்சிக்கப்படுவான்?",
    "answer": "முடிவுபரியந்தம் நிலைநிற்பவனே",
    "reference": "மத்தேயு 24:13"
  },
  {
    "id": 87,
    "book": "Matthew",
    "question": "பாழாக்குகிற அருவருப்பைக் குறித்து கூறிய தீர்க்கதரிசி யார்?",
    "answer": "தானியேல்",
    "reference": "மத்தேயு 24:15"
  },
  {
    "id": 88,
    "book": "Matthew",
    "question": "வாசிக்கிறவன் என்ன செய்யக்கடவன் என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "சிந்திக்கவேண்டும்",
    "reference": "மத்தேயு 24:15"
  },
  {
    "id": 89,
    "book": "Matthew",
    "question": "யார் நிமித்தம் முடிவு நாட்கள் குறைக்கப்படுகிறது?",
    "answer": "தெரிந்து கொள்ளப்பட்டவர்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 24:22"
  },
  {
    "id": 90,
    "book": "Matthew",
    "question": "பிணம் எங்கேயோ அங்கே வந்து கூடுவது எது?",
    "answer": "கழுகுகள்",
    "reference": "மத்தேயு 24:28"
  },
  {
    "id": 91,
    "book": "Matthew",
    "question": "வானமும் பூமியும் ஒழிந்து போகும் ஆனால் ஒழிந்து போகாதது எது?",
    "answer": "இயேசுவின் வார்த்தைகள்",
    "reference": "மத்தேயு 24:35"
  },
  {
    "id": 92,
    "book": "Matthew",
    "question": "மணவாளன் வருகிறார் அவருக்கு எதிர் கொண்டு போகப் புறப்படுங்கள் என்கிற சத்தம் எப்பொழுது உண்டாயிற்று?",
    "answer": "நடுராத்திரி",
    "reference": "மத்தேயு 25:6"
  },
  {
    "id": 93,
    "book": "Matthew",
    "question": "மணவாளனோடு கலியாண வீட்டில் பிரவேசித்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "ஆயத்தமாயிருந்தவர்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 25:10"
  },
  {
    "id": 94,
    "book": "Matthew",
    "question": "உண்மையும் உத்தமும்மான ஊழியக்காரர்கள் என்று பாராட்டப்பட்டவர்கள் யார்?",
    "answer": "5: 2 தாலந்து வாங்கியவர்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 25:20-23"
  },
  {
    "id": 95,
    "book": "Matthew",
    "question": "பரிமள தைலம் தன் மேல் ஊற்றப்பட்டது எதற்கு அடையாளமானது என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "தன்னை அடக்கம் பண்ணுவதற்கு",
    "reference": "மத்தேயு 26:12"
  },
  {
    "id": 96,
    "book": "Matthew",
    "question": "பாவமன்னிப்பு உண்டாகும் படி அநேகருக்காக சிந்தப்படுவது எது?",
    "answer": "இயேசுவின் இரத்தம்",
    "reference": "மத்தேயு 26:28"
  },
  {
    "id": 97,
    "book": "Matthew",
    "question": "உயிர்த்தெழுந்தபின் இயேசு எங்கே போவதாகக் கூறினார்?",
    "answer": "கலிலேயா",
    "reference": "மத்தேயு 26:32"
  },
  {
    "id": 98,
    "book": "Matthew",
    "question": "எது உற்சாகமுள்ளது என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "ஆவி",
    "reference": "மத்தேயு 26:43"
  },
  {
    "id": 99,
    "book": "Matthew",
    "question": "எத்தனை முறை இயேசு உம்சித்தம் ஆகக்கடவது என்று கெத்சமனேயில் ஜெபம்பண்ணினார்?",
    "answer": "3",
    "reference": "மத்தேயு 26:45"
  },
  {
    "id": 100,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசு எதைச் சொன்னதாகப் பிரதான ஆசாரியன் கூறினான்?",
    "answer": "தேவதூஷணம்",
    "reference": "மத்தேயு 26:65"
  },
  {
    "id": 101,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசுவின் வார்த்தைகளை நினைத்து மனங்கசந்து அழுதவன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "மத்தேயு 26:75"
  },
  {
    "id": 102,
    "book": "Matthew",
    "question": "யூதாசின் காசினால் யாருடைய நிலம் வாங்கப்பட்டது?",
    "answer": "குயவன்",
    "reference": "மத்தேயு 27:7"
  },
  {
    "id": 103,
    "book": "Matthew",
    "question": "குயவனுடைய நிலத்தை வாங்குவார்கள் என்று தீர்க்கதரிசனம் உரைத்த தீர்க்கதரிசி யார்?",
    "answer": "எரேமியா",
    "reference": "மத்தேயு 27:10"
  },
  {
    "id": 104,
    "book": "Matthew",
    "question": "காவல்பண்ணப்பட்டவர்களில் பேர் போனவனாயிருந்தவன் யார்?",
    "answer": "பரபாஸ்",
    "reference": "மத்தேயு 27:16"
  },
  {
    "id": 105,
    "book": "Matthew",
    "question": "பிராதான ஆசாரியர் இயேசுவை எதினாலே ஒப்புக்கொடுத்தார்கள் என்று பிலாத்து அறிந்து கொண்டான்?",
    "answer": "பொறாமை",
    "reference": "மத்தேயு 27:18"
  },
  {
    "id": 106,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசுவினிமித்தம் சொப்பனத்தில் வெகுபாடுபட்டவள் யார்?",
    "answer": "பிலாத்துவின் மனைவி",
    "reference": "மத்தேயு 27:19"
  },
  {
    "id": 107,
    "book": "Matthew",
    "question": "பிலாத்து இயேசுவை யாரென்று ஜனங்களுக்கு முன்பாக கூறினான்?",
    "answer": "நீதிமான்",
    "reference": "மத்தேயு 27:24"
  },
  {
    "id": 108,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசுவின் வலது கையில் கொடுக்கப்பட்டது என்ன?",
    "answer": "கோல்",
    "reference": "மத்தேயு 27:29"
  },
  {
    "id": 109,
    "book": "Matthew",
    "question": "கொல்கொதா என்பதன் இன்னொரு பெயர் என்ன?",
    "answer": "கபாலஸ்தலம்",
    "reference": "மத்தேயு 27:33"
  },
  {
    "id": 110,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஆறாம் மணிமுதல் ஒன்பதாம் மணிவரை பூமியெங்கும் உண்டானது எது?",
    "answer": "அந்தகாரம்",
    "reference": "மத்தேயு 27:45"
  },
  {
    "id": 111,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஒன்பதாம் மணி நேரத்தில் இயேசு எப்படி சத்தமிட்டுக் கூப்பிட்டார்?",
    "answer": "ஏலி ஏலி லாமா சபக்தானி",
    "reference": "மத்தேயு 27:46"
  },
  {
    "id": 112,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசு தம்முடைய ஆவியை விட்டபோது கல்லறைத் திறந்து யாருடைய சரீரங்கள் எழுந்திருந்தன?",
    "answer": "பரிசுத்தவான்கள்",
    "reference": "மத்தேயு 27:52"
  },
  {
    "id": 113,
    "book": "Matthew",
    "question": "சம்பவித்த காரியங்களை கண்டு மெய்யாகவே இவர் தேவனுடைய குமாரன் என்று கூறியவன் யார்?",
    "answer": "நூற்றுக்கதிபதி",
    "reference": "மத்தேயு 27:54"
  },
  {
    "id": 114,
    "book": "Matthew",
    "question": "வாரத்தின் முதல் நாள் கல்லறையைப் பார்க்க வந்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "மகதலேனா மரியாள், மற்ற மரியாள்",
    "reference": "மத்தேயு 28:1"
  },
  {
    "id": 115,
    "book": "Matthew",
    "question": "கர்த்தருடைய தூதனின் ரூபம் எதைப் போல இருந்தது?",
    "answer": "மின்னல்",
    "reference": "மத்தேயு 28:3"
  },
  {
    "id": 116,
    "book": "Matthew",
    "question": "உயிர்த்தெழுந்த இயேசு எங்கே போவதாக தூதன் கூறினான்?",
    "answer": "கலிலேயா",
    "reference": "மத்தேயு 28:7"
  },
  {
    "id": 117,
    "book": "Matthew",
    "question": "இயேசுவை களவாய்க் கொண்டு போய்விட்டார்கள் என்று சொல்லும்படி காவல்சேவகருக்கு பணம் கொடுத்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "பிரதான ஆசாரியர்",
    "reference": "மத்தேயு 28:12-13"
  },
  {
    "id": 118,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஸ்திரீகளுக்கு எதிர்ப்பட்டு இயேசு அவர்களிடம் முதலில் என்னக் கூறினார்?",
    "answer": "வாழ்க",
    "reference": "மத்தேயு 28:9"
  },
  {
    "id": 119,
    "book": "Matthew",
    "question": "ஸ்திரீகளை நோக்கி பயப்படாதிருங்கள் என்று கூறியவர் யார்?",
    "answer": "கர்த்தருடைய தூதன்",
    "reference": "மத்தேயு 28:5"
  },
  {
    "id": 1,
    "book": "Mark",
    "question": "வனாந்தரத்தில் கூப்பிடுகிறவனுடைய சத்தமாயிருந்தவன் யார்?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மாற்கு 1:3"
  },
  {
    "id": 2,
    "book": "Mark",
    "question": "நாசரேத்தூர் எத்தேசத்தில் இருந்தது?",
    "answer": "கலிலேயா",
    "reference": "மாற்கு 1:9"
  },
  {
    "id": 3,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவை வனாந்தரத்திற்குப் போகும்படி ஏவியவர் யார்?",
    "answer": "ஆவியானவர்",
    "reference": "மாற்கு 1:12"
  },
  {
    "id": 4,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு வனாந்தரத்தில் எவைகளின் நடுவே சஞ்சரித்துக் கொண்டிருந்தார?",
    "answer": "காட்டுமிருகங்கள்",
    "reference": "மாற்கு 1:13"
  },
  {
    "id": 5,
    "book": "Mark",
    "question": "மனுஷரைப் பிடிக்கிறவர்களாக்குவேன் என்று இயேசு யாரிடம் கூறினார?",
    "answer": "சீமோன், அந்திரேயா",
    "reference": "மாற்கு 1:18"
  },
  {
    "id": 6,
    "book": "Mark",
    "question": "யார் யார் படவிலே வலைகளைப் பழுது பார்த்து கொண்டிருந்த போது இயேசு அவர்களைக் கண்டு அழைத்தார?",
    "answer": "யாக்கோபு, அவன் சகோதரன் யோவானும்",
    "reference": "மாற்கு 1:19"
  },
  {
    "id": 7,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு கிறிஸ்துவின் கீர்த்தி எந்த நாடெங்கும் பிரசித்தமாயிற்று?",
    "answer": "கலிலேயா",
    "reference": "மாற்கு 1:28"
  },
  {
    "id": 8,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவை அறிந்திருந்தவை எவை?",
    "answer": "பிசாசுகள்",
    "reference": "மாற்கு 1:34"
  },
  {
    "id": 9,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு எந்த இடங்களில் தங்கியிருந்தார?",
    "answer": "வனாந்திரம்",
    "reference": "மாற்கு 1:45"
  },
  {
    "id": 10,
    "book": "Mark",
    "question": "நாலுபேர் யாரை சுமந்து கொண்டு இயேசுவிடம் வந்தார்கள்?",
    "answer": "திமிர்வாதக்காரன்",
    "reference": "மாற்கு 2:3"
  },
  {
    "id": 11,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு எதைக் கண்டு திமிர்வாதக்காரனுக்கு சுகம் கொடுத்தார?",
    "answer": "அவனைச் சுமந்தவர்களின் விசுவாசம்",
    "reference": "மாற்கு 2:5"
  },
  {
    "id": 12,
    "book": "Mark",
    "question": "ஆயத்துறையில் உட்கார்ந்திருந்தவன் யார்?",
    "answer": "லேவி",
    "reference": "மாற்கு 2:14"
  },
  {
    "id": 13,
    "book": "Mark",
    "question": "தாவீது தெய்வசமுகத்து அப்பங்களை புசித்த போது இருந்த பிரதான ஆசாரியன் யார்?",
    "answer": "அபியத்தார்",
    "reference": "மாற்கு 2:26"
  },
  {
    "id": 14,
    "book": "Mark",
    "question": "பரிசேயர் இயேசுவை கொலை செய்ய யாரோடே ஆலோசனைப் பண்ணினார்கள்?",
    "answer": "ஏரோது",
    "reference": "மாற்கு 3:6"
  },
  {
    "id": 15,
    "book": "Mark",
    "question": "யாக்கோபு யோவானுக்கு இயேசு என்ன பெயரிட்டார்?",
    "answer": "பொவனெர்கேஸ்",
    "reference": "மாற்கு 3:17"
  },
  {
    "id": 16,
    "book": "Mark",
    "question": "பொவெனர்கேஸ் என்பதன் அர்த்தம் என்ன?",
    "answer": "இடிமுழக்க மக்கள்",
    "reference": "மாற்கு 3:17"
  },
  {
    "id": 17,
    "book": "Mark",
    "question": "இருதயங்களில் விதைக்கப்பட்ட வசனங்களை எடுத்துப்போடுகிறவன் யார்?",
    "answer": "சாத்தான்",
    "reference": "மாற்கு 4:15"
  },
  {
    "id": 18,
    "book": "Mark",
    "question": "தண்டின் மேல் வைக்கப்பட வேண்டியது எது?",
    "answer": "விளக்கு",
    "reference": "மாற்கு 4:21"
  },
  {
    "id": 19,
    "book": "Mark",
    "question": "கடலுக்கு அக்கரையிலுள்ள நாடு யாருடையது?",
    "answer": "கதரேனர்",
    "reference": "மாற்கு 5:1"
  },
  {
    "id": 20,
    "book": "Mark",
    "question": "கதரேனர் நாட்டில் இயேசுவுக்கு எதிராக வந்தவன் யார்?",
    "answer": "அசுத்த ஆவியுள்ள ஒரு மனுஷன்",
    "reference": "மாற்கு 5:2"
  },
  {
    "id": 21,
    "book": "Mark",
    "question": "மலையருகே மேய்ந்து கொண்டிருந்த பன்றிகளின் எண்ணிக்கை எவ்வளவு?",
    "answer": "ஏறக்குறைய இரண்டாயிரம்",
    "reference": "மாற்கு 5:13"
  },
  {
    "id": 22,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவோடே கூட இருக்கும்படி தனக்கு உத்தரவு கொடுக்க வேண்டிக்கொண்டவன் யார்?",
    "answer": "பிசாசுகள் பிடித்திருந்தவன்",
    "reference": "மாற்கு 5:18"
  },
  {
    "id": 23,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவைக் கண்டவுடன் அவர் பாதத்தில் விழுந்தவன் யார்?",
    "answer": "யவீரு",
    "reference": "மாற்கு 5:22"
  },
  {
    "id": 24,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவுக்கு முன்பாக விழுந்து உண்மையையெல்லாம் அவருக்குச் சொன்னவள் யார்?",
    "answer": "12 வருஷமாய் பெரும்பாடுள்ள ஸ்திரீ",
    "reference": "மாற்கு 5:33"
  },
  {
    "id": 25,
    "book": "Mark",
    "question": "பிள்ளையின் கையைப்பிடித்து இயேசு சொன்னது என்ன?",
    "answer": "தலீத்தாகூமி",
    "reference": "மாற்கு 5:42"
  },
  {
    "id": 26,
    "book": "Mark",
    "question": "யவீருவின் குமாரத்தியின் வயது என்ன?",
    "answer": "பன்னிரண்டு",
    "reference": "மாற்கு 5:42"
  },
  {
    "id": 27,
    "book": "Mark",
    "question": "தன் ஊரிலும் தன் இனத்திலும் தன் வீட்டிலும் கனவீனமடைபவன் யார்?",
    "answer": "தீர்க்கதரிசி",
    "reference": "மாற்கு 6:4"
  },
  {
    "id": 28,
    "book": "Mark",
    "question": "யோவான்ஸ்நானன் மரித்தோரிலிருந்து எழுந்ததாக இயேசுவைக் குறித்து கூறியவன் யார்?",
    "answer": "ஏரோது ராஜா",
    "reference": "மாற்கு 6:24"
  },
  {
    "id": 29,
    "book": "Mark",
    "question": "தன் ஜென்ம நாளில் விருந்து பண்ணியவன் யார்?",
    "answer": "ஏரோது",
    "reference": "மாற்கு 6:21"
  },
  {
    "id": 30,
    "book": "Mark",
    "question": "மனுஷருடைய கற்பனைகளை உமதேசங்களாகப் போதித்து வீணாய் எனக்கு ஆராதனை செய்கிறார்கள் என்று சொல்லிய தீர்க்கதரிசி யார்?",
    "answer": "ஏசாயா",
    "reference": "மாற்கு 7:7"
  },
  {
    "id": 31,
    "book": "Mark",
    "question": "தகப்பனுக்கும் தாய்க்கும் செய்ய வேண்டிய உதவியை எதைக் கொடுப்பதின் மூலம் முடிந்தது என்று எண்ணினார்கள்?",
    "answer": "கொர்பான் என்னும் காணிக்கை",
    "reference": "மாற்கு 7:11"
  },
  {
    "id": 32,
    "book": "Mark",
    "question": "எப்பத்தா என்பதன் அர்த்தம் என்ன?",
    "answer": "திறக்கப்படுவாயாக",
    "reference": "மாற்கு 7:34"
  },
  {
    "id": 33,
    "book": "Mark",
    "question": "பெத்சாயிதா ஊரில் இயேசுவிடம் கொண்டு வரப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "குருடன்",
    "reference": "மாற்கு 8:22"
  },
  {
    "id": 34,
    "book": "Mark",
    "question": "எனக்குப் பின்னாகப் போ சாத்தானே யார் யாரிடம் கூறியது?",
    "answer": "இயேசு பேதுருவிடம்",
    "reference": "மாற்கு 8:33"
  },
  {
    "id": 35,
    "book": "Mark",
    "question": "யாரைக் குறித்து எழுதியிருக்கிறபிரகாரம் அவனுக்கு செய்தார்கள்?",
    "answer": "எலியா",
    "reference": "மாற்கு 9:13"
  },
  {
    "id": 36,
    "book": "Mark",
    "question": "யாருக்கு எல்லாம் கூடும் என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "விசுவாசிக்கிறவன்",
    "reference": "மாற்கு 9:24"
  },
  {
    "id": 37,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு யாரை எடுத்து சீஷர்கள் நடுவிலே நிறுத்தினார்?",
    "answer": "ஒரு சிறு பிள்ளை",
    "reference": "மாற்கு 9:36"
  },
  {
    "id": 38,
    "book": "Mark",
    "question": "எந்த பலியும் எதினால் உப்பிடப்படும்?",
    "answer": "உப்பினால்",
    "reference": "மாற்கு 9:49"
  },
  {
    "id": 39,
    "book": "Mark",
    "question": "எந்த மனுஷனும் எதினால் உப்பிடப்படுவான்?",
    "answer": "அக்கினி",
    "reference": "மாற்கு 9:49"
  },
  {
    "id": 40,
    "book": "Mark",
    "question": "ஒருவரோடொருவர் எது உள்ளவர்களாயிருக்க வேண்டும்?",
    "answer": "சமாதானம்",
    "reference": "மாற்கு 9:50"
  },
  {
    "id": 41,
    "book": "Mark",
    "question": "யாரை இயேசு தொடும்படிக்கு அவரிடம் கொண்டு வந்தார்கள்?",
    "answer": "சிறுபிள்ளைகள்",
    "reference": "மாற்கு 10:13"
  },
  {
    "id": 42,
    "book": "Mark",
    "question": "தேவனுடைய ராஜ்யம் எப்படிப்பட்டவர்களுக்குரியது?",
    "answer": "சிறுபிள்ளைகளைப் போலானவர்கள்",
    "reference": "மாற்கு 10:15"
  },
  {
    "id": 43,
    "book": "Mark",
    "question": "யார் தேவனுடைய ராஜ்யத்தில் பிரவேசிப்பது அரிதாயிருக்கும்?",
    "answer": "ஐஸ்வரியமுள்ளவர்கள்",
    "reference": "மாற்கு 10:23"
  },
  {
    "id": 44,
    "book": "Mark",
    "question": "பர்திமேயு யாருடைய குமாரன்?",
    "answer": "திமேயு",
    "reference": "மாற்கு 10:46"
  },
  {
    "id": 45,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவே தாவீதின் குமாரனே எனக்கு இரங்கும் கூப்பிட்டவன் யார்?",
    "answer": "பர்திமேயு",
    "reference": "மாற்கு 10:47"
  },
  {
    "id": 46,
    "book": "Mark",
    "question": "இருவழிச்சந்தியில் கட்டப்பட்டிருந்தது எது?",
    "answer": "கழுதைக்குட்டி",
    "reference": "மாற்கு 11:4"
  },
  {
    "id": 47,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு அத்திமரத்தை சபித்ததை நினைவு கூர்ந்தவர் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "மாற்கு 11:21"
  },
  {
    "id": 48,
    "book": "Mark",
    "question": "எல்லாரும் யாரை மெய்யான தீர்க்கதரிசி என்று எண்ணினார்கள்?",
    "answer": "யோவான்ஸ்நானன்",
    "reference": "மாற்கு 11:32"
  },
  {
    "id": 49,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவை பேச்சில் ஆகப்படுத்தும்படி அவரிடத்தில் அனுப்பப்பட்டவர்கள் யார்?",
    "answer": "பரிசேயரிலும் ஏரோதியரிலும் சிலர்",
    "reference": "மாற்கு 12:13"
  },
  {
    "id": 50,
    "book": "Mark",
    "question": "தன் வறுமையிலிருந்து காணிக்கை போட்டவள் யார்?",
    "answer": "ஏழை விதவை",
    "reference": "மாற்கு 12:44"
  },
  {
    "id": 51,
    "book": "Mark",
    "question": "யுத்தங்களும் யுத்தங்களின் செய்திகளும் சம்பவிக்கும் ஆனால் உடனே வராதது எது?",
    "answer": "முடிவு",
    "reference": "மாற்கு 13:7"
  },
  {
    "id": 52,
    "book": "Mark",
    "question": "சகல ஜாதிகளுக்கும் முந்தி பிரசங்கிக்கப்பட வேண்டியது என்ன?",
    "answer": "சுவிசேஷம்",
    "reference": "மாற்கு 13:10"
  },
  {
    "id": 53,
    "book": "Mark",
    "question": "இரட்சிக்கப்படுபவன் யார் என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "முடிவுபரியந்தம் நிலை நிற்பவன்",
    "reference": "மாற்கு 13:13"
  },
  {
    "id": 54,
    "book": "Mark",
    "question": "அந்த நாளையும் நாழிகையையும் அறிந்திருக்கிறவர் யார்?",
    "answer": "பிதா",
    "reference": "மாற்கு 13:32"
  },
  {
    "id": 55,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு பெத்தானியாவில் யார் வீட்டில் போஜனபந்தியிருந்தார்?",
    "answer": "குஷ்டரோகியாயிருந்த சீமோன் வீட்டில்",
    "reference": "மாற்கு 14:3"
  },
  {
    "id": 56,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு சீமோன் வீட்டில் பந்தியிருக்கையில் ஒரு ஸ்திரீ கொண்டு வந்தது என்ன?",
    "answer": "வெள்ளைக்கல் பரணி",
    "reference": "மாற்கு 14:3"
  },
  {
    "id": 57,
    "book": "Mark",
    "question": "யார் உங்களிடத்தில் எப்போதும் இருக்கிறார்கள் என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "தரித்திரர்",
    "reference": "மாற்கு 14:7"
  },
  {
    "id": 58,
    "book": "Mark",
    "question": "எது தம்மை விட்டு நீங்கிப்போகக் கூடுமானால் நீங்கட்டும் என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "அந்த வேளை",
    "reference": "மாற்கு 14:35"
  },
  {
    "id": 59,
    "book": "Mark",
    "question": "எதற்கு உட்படாதபடி விழித்திருந்து ஜெபம் பண்ண வேண்டும்?",
    "answer": "சோதனை",
    "reference": "மாற்கு 14:38"
  },
  {
    "id": 60,
    "book": "Mark",
    "question": "எது நிறைவேற வேண்டியதாயிருக்கிறது என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "வேதவாக்கியம்",
    "reference": "மாற்கு 14:49"
  },
  {
    "id": 61,
    "book": "Mark",
    "question": "தூரத்தில் இயேசுவுக்கு பின் சென்றவன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "மாற்கு 14:54"
  },
  {
    "id": 62,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவின் சிலுவையை சுமக்கும் படி பலவந்தம் பண்ணப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "சீமோன்",
    "reference": "மாற்கு 15:20"
  },
  {
    "id": 63,
    "book": "Mark",
    "question": "சீமோன் எந்த ஊரைச் சேர்ந்தவன்?",
    "answer": "சிரேனே ஊர்",
    "reference": "மாற்கு 15:21"
  },
  {
    "id": 64,
    "book": "Mark",
    "question": "சீமோனின் குமாரர் பெயர்கள் என்ன?",
    "answer": "அலெக்சந்தர், ரூப்",
    "reference": "மாற்கு 15:21"
  },
  {
    "id": 65,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவை சிலுவையில் அறைந்தது எத்தனை மணி வேளையாயிருந்தது?",
    "answer": "மூன்றாம் மணி",
    "reference": "மாற்கு 15:25"
  },
  {
    "id": 66,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு யாரில் ஒருவராக எண்ணப்பட்டார் என்கிற வேதவாக்கியம் நிறைவேறினது?",
    "answer": "அக்கிரமக்காரர்",
    "reference": "மாற்கு 15:29"
  },
  {
    "id": 67,
    "book": "Mark",
    "question": "கனம்பொருந்திய ஆலோசனைக்காரன் யார்?",
    "answer": "அரிமத்தியா ஊரானாகிய யோசேப்பு",
    "reference": "மாற்கு 15:43"
  },
  {
    "id": 68,
    "book": "Mark",
    "question": "யோசேப்பு எதுவரக்காத்திருந்தான்?",
    "answer": "தேவனுடைய ராஜ்யம்",
    "reference": "மாற்கு 15:43"
  },
  {
    "id": 69,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு எழுந்திருந்த பின் முதல் முதல் யாருக்கு தரிசனமானார்?",
    "answer": "மகதலேனா மரியாள்",
    "reference": "மாற்கு 16:9"
  },
  {
    "id": 70,
    "book": "Mark",
    "question": "எதை விசுவாசியாதவன் ஆக்கினைக்குள்ளாகத் தீர்க்கப்படுவான்?",
    "answer": "சுவிசேஷத்தை",
    "reference": "மாற்கு 16:16"
  },
  {
    "id": 71,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு எதினால் ஞானஸ்நானம் கொடுப்பார்?",
    "answer": "பரிசுத்த ஆவியினால்",
    "reference": "மாற்கு 1:8"
  },
  {
    "id": 72,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு வனாந்தரத்தில் எத்தனை நாள் சோதிக்கப்பட்டார்?",
    "answer": "நாற்பது நாள்",
    "reference": "மாற்கு 1:13"
  },
  {
    "id": 73,
    "book": "Mark",
    "question": "பிசாசுகளின் தலைவன் யார்?",
    "answer": "பெயெல்செபூல்",
    "reference": "மாற்கு 2:22"
  },
  {
    "id": 74,
    "book": "Mark",
    "question": "ஒரு ராஜ்யம் தனக்குதானே விரோதமாகப் பிரிந்திருந்தால், அந்த ராஜ்யம் என்னவாகும்?",
    "answer": "நிலைநிற்கமாட்டாதே",
    "reference": "மாற்கு 3:24"
  },
  {
    "id": 75,
    "book": "Mark",
    "question": "விதைக்கிறவன் பற்றிய உவமையில் விதைக்கிறவன் எதை விதைக்கிறான்?",
    "answer": "வசனத்தை",
    "reference": "மாற்கு 4:14"
  },
  {
    "id": 76,
    "book": "Mark",
    "question": "அசுத்த ஆவியுள்ள மனுஷனின் பெயர் என்ன?",
    "answer": "லேகியோன்",
    "reference": "மாற்கு 5:9"
  },
  {
    "id": 77,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசுவினுடைய சகோதர்கள் பெயர் என்ன?",
    "answer": "யாக்கோபு, யோசே, யூதா, சீமோன்",
    "reference": "மாற்கு 6:3"
  },
  {
    "id": 78,
    "book": "Mark",
    "question": "அப்பங்களிலும் மீன்களிலும் மீதியான துணிக்கைகளை எத்தனை கூடை நிறைய எடுத்தார்கள்?",
    "answer": "12",
    "reference": "மாற்கு 6:43"
  },
  {
    "id": 79,
    "book": "Mark",
    "question": "அப்பம் சாப்பிட்ட புருஷர் ஏறக்குறைய எத்தனை பேராயிருந்தார்கள்?",
    "answer": "5000",
    "reference": "மாற்கு 6:44"
  },
  {
    "id": 80,
    "book": "Mark",
    "question": "நீங்கள் என்னை யாரென்று சொல்லுகிறீர்கள் என்று இயேசு கேட்டதிற்கு, பேதுரு என்ன பதில் சொன்னார்?",
    "answer": "கிறிஸ்து",
    "reference": "மாற்கு 8:29"
  },
  {
    "id": 81,
    "book": "Mark",
    "question": "இந்த ஜனங்கள் தங்கள் உதடுகளினால் என்னை ____ பண்ணுகிறார்கள்?",
    "answer": "கனம்பண்ணுகிறார்கள்",
    "reference": "மாற்கு 7:6"
  },
  {
    "id": 82,
    "book": "Mark",
    "question": "திடன்கொள்ளுங்கள்! நான் தான், பயப்படாதிருங்கள். என்று யார் யாரிடம் கூறினார்?",
    "answer": "இயேசு சீஷர்களிடம்",
    "reference": "மாற்கு 6:50"
  },
  {
    "id": 83,
    "book": "Mark",
    "question": "எந்தப் பகுதிக்கு போகும்படி இயேசு தம்முடைய சீஷர்களை அனுப்பினார்?",
    "answer": "பெத்சாயிதா",
    "reference": "மாற்கு 6:45"
  },
  {
    "id": 84,
    "book": "Mark",
    "question": "கொர்பான் என்னும் காணிக்கை கொடுத்து விட்டால் எது தீர்ந்தது?",
    "answer": "கடமை",
    "reference": "மாற்கு 7:11"
  },
  {
    "id": 85,
    "book": "Mark",
    "question": "எப்பத்தா என்றால் என்ன அர்த்தம்?",
    "answer": "திறக்கப்படுவாயாக",
    "reference": "மாற்கு 7:34"
  },
  {
    "id": 86,
    "book": "Mark",
    "question": "எது எனக்குத் தூரமாய் விலகியிருக்கிறது?",
    "answer": "இருதயமோ",
    "reference": "மாற்கு 7:6"
  },
  {
    "id": 87,
    "book": "Mark",
    "question": "எதுவரைக்கும் உங்களிடத்தில் _____ இருப்பேன்?",
    "answer": "பொறுமையாய்",
    "reference": "மாற்கு 9:19"
  },
  {
    "id": 88,
    "book": "Mark",
    "question": "நாம் ஒருவரோடொருவர் எப்படியிருக்க வேண்டும்?",
    "answer": "சமாதானமுள்ளவர்களாய்",
    "reference": "மாற்கு 9:50"
  },
  {
    "id": 89,
    "book": "Mark",
    "question": "எது சாரமற்றுப் போகும்?",
    "answer": "உப்பு",
    "reference": "மாற்கு 9:50"
  },
  {
    "id": 90,
    "book": "Mark",
    "question": "தன் ஜீவனை இழந்து போகிறவன் அதை _______கொள்வான்?",
    "answer": "இரட்சித்துக் கொள்ளுவான்",
    "reference": "மாற்கு 8:35"
  },
  {
    "id": 91,
    "book": "Mark",
    "question": "எதை இரட்சிக்க விரும்புகிறவன் அதை இழந்துபோவான்?",
    "answer": "ஜீவனை",
    "reference": "மாற்கு 8:35"
  },
  {
    "id": 92,
    "book": "Mark",
    "question": "யாரை இயேசு சாத்தான் என்று கூறினார்?",
    "answer": "பேதுருவை",
    "reference": "மாற்கு 9:33"
  },
  {
    "id": 93,
    "book": "Mark",
    "question": "எது சாவாமலும் எது அவியாமலுமிருக்கும்?",
    "answer": "புழு, அக்கினி",
    "reference": "மாற்கு 9:48"
  },
  {
    "id": 94,
    "book": "Mark",
    "question": "மனுஷகுமாரன் யாரிடத்தில் ஒப்புக்கொடுக்கப்படுவார்?",
    "answer": "பிரதான ஆசாரியரிடத்திலும், வேத பாரகரிடத்திலும்",
    "reference": "மாற்கு 10:33"
  },
  {
    "id": 95,
    "book": "Mark",
    "question": "ஒலிவமலைக்கு அருகான ஊர் என்ன ஊர்?",
    "answer": "பெத்பகே பெத்தானியா",
    "reference": "மாற்கு 11:1"
  },
  {
    "id": 96,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு நீங்கள் எதை அறியாததினால் தப்பான எண்ணங்கொள்ளுகிறீர்கள் என்றார்?",
    "answer": "வேத வாக்கியங்களையும், தேவனுடைய வல்லமையையும்",
    "reference": "மாற்கு 12:24"
  },
  {
    "id": 97,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு யாருடையதை யாருக்குச் செலுத்தச் சொன்னார்?",
    "answer": "இராயனுடையதை இராயனுக்கும், தேவனுடையதைத் தேவனுக்கும்",
    "reference": "மாற்கு 12:17"
  },
  {
    "id": 98,
    "book": "Mark",
    "question": "யாரை நான் இரட்சிக்கக்கூடும் என்று இயேசு கூறுகிறார்?",
    "answer": "முடிவுபரியந்தம் நிலைநிற்பவனே இரட்சிக்கப்படுவான்",
    "reference": "மாற்கு 13:13"
  },
  {
    "id": 99,
    "book": "Mark",
    "question": "நான் மிகவும் சுறுசுறுப்பானவன் ஆனால் என் எதிரி மிகவும் சோர்வானவன். நாங்கள் யார் என்று இயேசு கூறுகிறார்?",
    "answer": "ஆவி, மாம்சம்",
    "reference": "மாற்கு 14:38"
  },
  {
    "id": 100,
    "book": "Mark",
    "question": "இயேசு மகதலேனா மரியாளுக்கு முதன்முதல் தரிசனமானது எப்போது?",
    "answer": "வாரத்தின் முதலாம் நாள் அதிகாலையில்",
    "reference": "மாற்கு 16:9"
  },
  {
    "id": 1,
    "book": "Luke",
    "question": "லூக்கா சுவிசேஷம் யாருக்கு எழுதப்பட்டது?",
    "answer": "தெயோப்பிலுவுக்கு",
    "reference": "லூக்கா 1:1"
  },
  {
    "id": 2,
    "book": "Luke",
    "question": "அபியா என்னும் ஆசரிய வகுப்பிலிருந்த ஆசாரியன் யார்?",
    "answer": "சகரியா",
    "reference": "லூக்கா 1:5"
  },
  {
    "id": 3,
    "book": "Luke",
    "question": "சகரியாவின் மனைவி பெயர் என்ன?",
    "answer": "எலிசபெத்",
    "reference": "லூக்கா 1:5"
  },
  {
    "id": 4,
    "book": "Luke",
    "question": "எலிசபெத் யாருடைய குமாரத்திகளில் ஒருத்தியாயிருந்தாள்?",
    "answer": "ஆரோன்",
    "reference": "லூக்கா 1:5"
  },
  {
    "id": 5,
    "book": "Luke",
    "question": "கற்பனைகள் நியமங்களின்படி குற்றமற்றவர்களாய் நடந்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "சகரியா, எலிசபெத்",
    "reference": "லூக்கா 1:5-6"
  },
  {
    "id": 6,
    "book": "Luke",
    "question": "யார் மலடியாயிருந்ததினால் பிள்ளையில்லாதிருந்தது?",
    "answer": "எலிசபெத்",
    "reference": "லூக்கா 1:7"
  },
  {
    "id": 7,
    "book": "Luke",
    "question": "கர்த்தருக்கு முன்பாக பெரியவனாயிருப்பவன் யார்?",
    "answer": "யோவான்",
    "reference": "லூக்கா 1:15"
  },
  {
    "id": 8,
    "book": "Luke",
    "question": "யோவான் யாருடைய ஆவியும் பலமும் உடையவனாயிருப்பான்?",
    "answer": "எலியா",
    "reference": "லூக்கா 1:17"
  },
  {
    "id": 9,
    "book": "Luke",
    "question": "சகரியாவுக்கு நற்செய்தி அறிவிக்க அனுப்பப்பட்ட தூதன் யார்?",
    "answer": "காபிரியேல்",
    "reference": "லூக்கா 1:19"
  },
  {
    "id": 10,
    "book": "Luke",
    "question": "ஸ்திரீகளுக்குள் ஆசீர்வதிக்கப்பட்டவள் யார்?",
    "answer": "மரியாள்",
    "reference": "லூக்கா 1:28"
  },
  {
    "id": 11,
    "book": "Luke",
    "question": "தன் முதிர்வயதில் ஒரு புத்திரனை கர்ப்பம் தரித்தவள் யார்?",
    "answer": "எலிசபெத்",
    "reference": "லூக்கா 1:36"
  },
  {
    "id": 12,
    "book": "Luke",
    "question": "தேவனின் இரக்கம் யாருக்கு தலைமுறை தலைமுறைக்குமுள்ளது?",
    "answer": "அவருக்குப் பயந்தவர்களுக்கு",
    "reference": "லூக்கா 1:50"
  },
  {
    "id": 13,
    "book": "Luke",
    "question": "எலிசபெத்தின் பிள்ளைக்கு என்ன பெயரிடப்போனார்கள்?",
    "answer": "சகரியா",
    "reference": "லூக்கா 1:59"
  },
  {
    "id": 14,
    "book": "Luke",
    "question": "கர்த்தருடைய கரம் யாரோடு இருந்தது?",
    "answer": "யோவான்",
    "reference": "லூக்கா 1:66"
  },
  {
    "id": 15,
    "book": "Luke",
    "question": "சீரியாவில் யார் தேசாதிபதியாயிருந்த போது முதலாம் குடிமதிப்பு உண்டானது?",
    "answer": "சிரேனியு",
    "reference": "லூக்கா 2:2"
  },
  {
    "id": 16,
    "book": "Luke",
    "question": "பெத்லகேமின் இன்னொரு பெயர் என்ன?",
    "answer": "தாவீதின் ஊர்",
    "reference": "லூக்கா 2:4"
  },
  {
    "id": 17,
    "book": "Luke",
    "question": "இஸ்ரவேலில் ஆறுதல் வரக்காத்திருந்தவன் யார்?",
    "answer": "சிமியோன்",
    "reference": "லூக்கா 2:25"
  },
  {
    "id": 18,
    "book": "Luke",
    "question": "மரியாளின் ஆத்துமாவை எது உருவிப்போகும்?",
    "answer": "ஒரு பட்டயம்",
    "reference": "லூக்கா 2:35"
  },
  {
    "id": 19,
    "book": "Luke",
    "question": "ஏழு வருஷம் புருஷனோடு வாழ்ந்து விதவையானவள் யார்?",
    "answer": "அன்னாள்",
    "reference": "லூக்கா 2:36"
  },
  {
    "id": 20,
    "book": "Luke",
    "question": "அன்னாள் எது உண்டாகக் காத்திருந்தவர்களுக்கு இயேசுவைக் குறித்து பேசினாள்?",
    "answer": "எருசலேமின் மீட்பு உண்டாக",
    "reference": "லூக்கா 2:38"
  },
  {
    "id": 21,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசுவுக்கு எத்தனை வயதாகும் போது எருசலேமுக்குப் போனார்கள்?",
    "answer": "12",
    "reference": "லூக்கா 2:42"
  },
  {
    "id": 22,
    "book": "Luke",
    "question": "திபேரியுராயனின் 15 ஆம் வருஷத்தில் யூதேயாவின் தேசாதிபதி யார்?",
    "answer": "பொந்தியுபிலாத்து",
    "reference": "லூக்கா 3:1"
  },
  {
    "id": 23,
    "book": "Luke",
    "question": "காற்பங்கு தேசமாகிய கலிலேயாவுக்கு அதிபதி யார்?",
    "answer": "ஏரோது",
    "reference": "லூக்கா 3:1"
  },
  {
    "id": 24,
    "book": "Luke",
    "question": "வனாந்திரத்தில் யோவானுக்கு உண்டானது எது?",
    "answer": "தேவனுடைய வார்த்தை",
    "reference": "லூக்கா 3:2"
  },
  {
    "id": 25,
    "book": "Luke",
    "question": "வனாந்திரத்தில் கூப்பிடுகிற சத்தத்தை பற்றி எழுதியிருப்பவர் யார்?",
    "answer": "ஏசாயா",
    "reference": "லூக்கா 3:4"
  },
  {
    "id": 26,
    "book": "Luke",
    "question": "பரிசுத்த ஆவியானவர் எதைப் போல இறங்கினார்?",
    "answer": "புறா",
    "reference": "லூக்கா 3:22"
  },
  {
    "id": 27,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு ஞானஸ்நானம் பெற்ற போது அவர் வயது என்ன?",
    "answer": "ஏறக்குறைய 30",
    "reference": "லூக்கா 3:23"
  },
  {
    "id": 28,
    "book": "Luke",
    "question": "யோசேப்பின் தகப்பன் யார்?",
    "answer": "ஏலி",
    "reference": "லூக்கா 3:23"
  },
  {
    "id": 29,
    "book": "Luke",
    "question": "தேவனால் உண்டானவன் யார்?",
    "answer": "ஆதாம்",
    "reference": "லூக்கா 3:38"
  },
  {
    "id": 30,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு யாராலே வனாந்தரத்துக்கு கொண்டு போகப்பட்டார்?",
    "answer": "ஆவியானவரால்",
    "reference": "லூக்கா 4:1"
  },
  {
    "id": 31,
    "book": "Luke",
    "question": "தேவனுடைய குமாரன் என்ற வார்த்தையில் பிசாசு இயேசுவுக்கு எத்தனை சோதனைகளைக் கொடுத்தான்?",
    "answer": "இரண்டு",
    "reference": "லூக்கா 4:1-12"
  },
  {
    "id": 32,
    "book": "Luke",
    "question": "எலியாவின் நாட்களில் எவ்வளவு நாள் வானம் அடைபட்டது?",
    "answer": "3 வருஷம் 6 மாதம்",
    "reference": "லூக்கா 4:25"
  },
  {
    "id": 33,
    "book": "Luke",
    "question": "இஸ்ரவேல் குஷ்டரோகிகளில் சுகமாக்கப்பட்ட ஒருவன் யார்?",
    "answer": "நாகமான்",
    "reference": "லூக்கா 4:27"
  },
  {
    "id": 34,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு கட்டளையிட்டவுடன் நீங்கியது எது?",
    "answer": "ஜுரம்",
    "reference": "லூக்கா 4:39"
  },
  {
    "id": 35,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசுவை கிறிஸ்து என்று அறிந்திருந்தவை எவை?",
    "answer": "பிசாசுகள்",
    "reference": "லூக்கா 4:41"
  },
  {
    "id": 36,
    "book": "Luke",
    "question": "நான் பாவியான மனுஷன் என்று கூறியவன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "லூக்கா 5:8"
  },
  {
    "id": 37,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு எதைச் சொல்லுகிறதாக வேதபாரகரும் பரிசேயரும் கூறினார்கள்?",
    "answer": "தேவதூஷணம்",
    "reference": "லூக்கா 5:21"
  },
  {
    "id": 38,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசுவுக்கு வீட்டில் பெரிய விருந்து பண்ணியவன் யார்?",
    "answer": "லேவி",
    "reference": "லூக்கா 5:29"
  },
  {
    "id": 39,
    "book": "Luke",
    "question": "நீ எழுந்து நடுவே நில் என்று யாரிடம் கூறப்பட்டுள்ளது?",
    "answer": "சூம்பினகையுடையவனிடம்",
    "reference": "லூக்கா 6:8"
  },
  {
    "id": 40,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு தயை செய்ய பாத்திரனாயிருப்பவன் யார்?",
    "answer": "நூற்றுக்கதிபதி",
    "reference": "லூக்கா 7:4"
  },
  {
    "id": 41,
    "book": "Luke",
    "question": "எந்த ஊரில் மரித்துப்போனவனை அடக்கம் பண்ண கொண்டு வந்தார்கள்?",
    "answer": "நாயீனூர்",
    "reference": "லூக்கா 7:11-12"
  },
  {
    "id": 42,
    "book": "Luke",
    "question": "யோவான் எத்தனை சீஷரை இயேசுவிடம் அனுப்பினான்?",
    "answer": "இரண்டு",
    "reference": "லூக்கா 7:18-19"
  },
  {
    "id": 43,
    "book": "Luke",
    "question": "யோவான் யாரைப் பார்க்கிலும் மேன்மையுள்ளவன்?",
    "answer": "தீர்க்கதரிசி",
    "reference": "லூக்கா 7:26"
  },
  {
    "id": 44,
    "book": "Luke",
    "question": "பாவியான ஸ்திரீயை இரட்சித்தது எது?",
    "answer": "அவள் விசுவாசம்",
    "reference": "லூக்கா 7:50"
  },
  {
    "id": 45,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசுவின் பாதத்தில் விழுந்த ஜெப ஆலயத்தலைவன் யார்?",
    "answer": "யவீரு",
    "reference": "லூக்கா 8:41"
  },
  {
    "id": 46,
    "book": "Luke",
    "question": "5 அப்பம் 2 மீனின் அற்புதம் எந்த பட்டணத்தின் வனாந்தரத்தில் நடந்தது?",
    "answer": "பெத்சாயிதா",
    "reference": "லூக்கா 9:10-17"
  },
  {
    "id": 47,
    "book": "Luke",
    "question": "மகிமையோடு காணப்பட்டு இயேசுவின் மரணத்தை குறித்து பேசிக்கொண்டிருந்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "மோசே, எலியா",
    "reference": "லூக்கா 9:30-31"
  },
  {
    "id": 48,
    "book": "Luke",
    "question": "பட்சத்திலிருக்கிறவன் யார் என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "விரோதியாயிராதவன்",
    "reference": "லூக்கா 9:50"
  },
  {
    "id": 49,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசுவின் பாதத்தருகே வசனங்களைக் கேட்டு கொண்டிருந்தவள் யார்?",
    "answer": "மரியாள்",
    "reference": "லூக்கா 10:39"
  },
  {
    "id": 50,
    "book": "Luke",
    "question": "பற்பல வேலைகளைச் செய்வதில் வருத்தமடைந்தவள் யார்?",
    "answer": "மார்த்தாள்",
    "reference": "லூக்கா 10:40"
  },
  {
    "id": 51,
    "book": "Luke",
    "question": "மரியாள் எதைத் தெரிந்து கொண்டாள்?",
    "answer": "தன்னைவிட்டெடுபடாத நல்ல பங்கு",
    "reference": "லூக்கா 10:42"
  },
  {
    "id": 52,
    "book": "Luke",
    "question": "பிதா தம்மிடத்தில் வேண்டிக்கொள்கிறவர்களுக்கு எதைக் கொடுப்பது அதிக நிச்சயம்?",
    "answer": "பரிசுத்த ஆவி",
    "reference": "லூக்கா 11:13"
  },
  {
    "id": 53,
    "book": "Luke",
    "question": "யாருடைய அடையாளத்தைத் தவிர வேறு அடையாளம் கொடுக்கப்படாது?",
    "answer": "யோனா தீர்க்கதரிசி",
    "reference": "லூக்கா 11:29"
  },
  {
    "id": 54,
    "book": "Luke",
    "question": "இவர்களிலும் பெரியவர் இங்கே இருக்கிறார் இவர்கள் யார்?",
    "answer": "சாலொமோன், யோனா",
    "reference": "லூக்கா 11:31-32"
  },
  {
    "id": 55,
    "book": "Luke",
    "question": "அறிவாகிய திறவுகோலை எடுத்துக் கொண்டவர்கள் யார்?",
    "answer": "நியாயசாஸ்திரிகள்",
    "reference": "லூக்கா 11:52"
  },
  {
    "id": 56,
    "book": "Luke",
    "question": "ஐந்து அடைக்கலான் குருவிகளின் விலை என்ன?",
    "answer": "2 காசு",
    "reference": "லூக்கா 12:6"
  },
  {
    "id": 57,
    "book": "Luke",
    "question": "நாம் பேசவேண்டியவைகளை நமக்குப் போதிப்பவர் யார்?",
    "answer": "பரிசுத்த ஆவியானவர்",
    "reference": "லூக்கா 12:12"
  },
  {
    "id": 58,
    "book": "Luke",
    "question": "பிதா நமக்கு எதைத் தர பிரியமாயிருக்கிறார்?",
    "answer": "ராஜ்யம்",
    "reference": "லூக்கா 12:32"
  },
  {
    "id": 59,
    "book": "Luke",
    "question": "பிலாத்து எதை கலிலேயருடைய பலிகளோடே கலந்திருந்தான்?",
    "answer": "அவர்களுடைய இரத்தம்",
    "reference": "லூக்கா 13:1"
  },
  {
    "id": 60,
    "book": "Luke",
    "question": "சீலோவாமில் கோபுரம் விழுந்து எத்தனை பேரைக் கொன்றது?",
    "answer": "18",
    "reference": "லூக்கா 13:4"
  },
  {
    "id": 61,
    "book": "Luke",
    "question": "இது நிலத்துக்காகிலும் எருவுக்காகிலும் உதவாது அது என்ன?",
    "answer": "சாரமற்ற உப்பு",
    "reference": "லூக்கா 14:35"
  },
  {
    "id": 62,
    "book": "Luke",
    "question": "வசனங்களை கேட்கும் படி இயேசுவிடம் வந்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "ஆயக்காரர், பாவிகள்",
    "reference": "லூக்கா 15:1"
  },
  {
    "id": 63,
    "book": "Luke",
    "question": "யார் நிமித்தம் பரலோகத்தில் மிகுந்த சந்தோஷம் உண்டாகும்?",
    "answer": "மனந்திரும்புகிற ஒரு பாவி",
    "reference": "லூக்கா 15:7"
  },
  {
    "id": 64,
    "book": "Luke",
    "question": "ஸ்திரீ விளக்கைக் கொளுத்தி வீட்டைப் பெருக்கி எதை தேடினாள்?",
    "answer": "காணமற்போன வெள்ளிக்காசு",
    "reference": "லூக்கா 15:8"
  },
  {
    "id": 65,
    "book": "Luke",
    "question": "மரித்து திரும்பவும் உயிர்த்தவன் யார்?",
    "answer": "இளையகுமாரன்",
    "reference": "லூக்கா 15:32"
  },
  {
    "id": 66,
    "book": "Luke",
    "question": "இந்த பிரபஞ்சத்தின் பிள்ளைகள் எப்படியிருக்கிறார்கள்?",
    "answer": "அதிக புத்திமான்களாய்",
    "reference": "லூக்கா 16:8"
  },
  {
    "id": 67,
    "book": "Luke",
    "question": "யாருக்கெல்லாம் ஊழியஞ்செய்ய ஒருவனால் கூடாது?",
    "answer": "தேவன், உலகப்பொருள்",
    "reference": "லூக்கா 16:13"
  },
  {
    "id": 68,
    "book": "Luke",
    "question": "தேவராஜ்யத்துக்கும் பாதாளத்துக்கும் இடையே உள்ளது எது?",
    "answer": "பெரும் பிளப்பு",
    "reference": "லூக்கா 16:26"
  },
  {
    "id": 69,
    "book": "Luke",
    "question": "எவைகள் வராமல் போவது கூடாத காரியம்?",
    "answer": "இடறல்கள்",
    "reference": "லூக்கா 17:1"
  },
  {
    "id": 70,
    "book": "Luke",
    "question": "அப்போஸ்தலர் எதை வர்த்திக்கப்பண்ண இயேசுவிடம் கேட்டனர்?",
    "answer": "விசுவாசம்",
    "reference": "லூக்கா 17:5"
  },
  {
    "id": 71,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசுவின் பாதத்தருகே வந்து ஸ்தோத்திரஞ் செலுத்தியவன் யார்?",
    "answer": "சமாரியன்",
    "reference": "லூக்கா 17:16"
  },
  {
    "id": 72,
    "book": "Luke",
    "question": "நமக்குள் இருப்பது எது?",
    "answer": "தேவனுடைய ராஜ்யம்",
    "reference": "லூக்கா 17:21"
  },
  {
    "id": 73,
    "book": "Luke",
    "question": "யாருடைய நாட்களில் நடந்தது போல மனுஷகுமாரனின் நாட்களில் நடக்கும்?",
    "answer": "நோவா, லோத்து",
    "reference": "லூக்கா 17:26-29"
  },
  {
    "id": 74,
    "book": "Luke",
    "question": "யாரை நினைத்துக்கொள்ள வேண்டும்?",
    "answer": "லோத்தின் மனைவி",
    "reference": "லூக்கா 17:32"
  },
  {
    "id": 75,
    "book": "Luke",
    "question": "பிணம் உள்ள இடத்தில் வந்து கூடுவது எது?",
    "answer": "கழுகு",
    "reference": "லூக்கா 17:37"
  },
  {
    "id": 76,
    "book": "Luke",
    "question": "பெருமையான ஜெபத்தை ஏறெடுத்தவன் யார்?",
    "answer": "பரிசேயன்",
    "reference": "லூக்கா 18:11-12"
  },
  {
    "id": 77,
    "book": "Luke",
    "question": "நீதிமானாக்கப்பட்டவனாய் வீட்டுக்கு போனவன் யார்?",
    "answer": "ஆயக்காரன்",
    "reference": "லூக்கா 18:14"
  },
  {
    "id": 78,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு தலைவனிடம் எத்தனை கற்பனைகளைக் கூறினார்?",
    "answer": "ஐந்து",
    "reference": "லூக்கா 18:20"
  },
  {
    "id": 79,
    "book": "Luke",
    "question": "எரிகோவின் வழியருகே பிச்சைக்கேட்டு கொண்டிருந்தவன் யார்?",
    "answer": "குருடன்",
    "reference": "லூக்கா 18:35"
  },
  {
    "id": 80,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு எப்படிப்பட்டவரோ என்று பார்க்க வகைதேடினவன் யார்?",
    "answer": "சகேயு",
    "reference": "லூக்கா 19:1"
  },
  {
    "id": 81,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு சகேயுவை சந்தித்த ஊர் எது?",
    "answer": "எரிகோ",
    "reference": "லூக்கா 19:1"
  },
  {
    "id": 82,
    "book": "Luke",
    "question": "பெத்பகே பெத்தானியா ஊர்கள் எந்த மலையருகே இருந்தன?",
    "answer": "ஒலிவமலை",
    "reference": "லூக்கா 19:29"
  },
  {
    "id": 83,
    "book": "Luke",
    "question": "உயிர்த்தெழுதல் இல்லையென்று சாதிக்கிறவர்கள் யார்?",
    "answer": "சதுசேயர்",
    "reference": "லூக்கா 20:27"
  },
  {
    "id": 84,
    "book": "Luke",
    "question": "கர்த்தர் யாருக்கு தேவனாயிருக்கிறார்?",
    "answer": "ஜீவனுள்ளோருக்கு",
    "reference": "லூக்கா 20:38"
  },
  {
    "id": 85,
    "book": "Luke",
    "question": "முன்னதாக சம்பவிக்க வேண்டியவை எவை?",
    "answer": "யுத்தங்கள், கலகங்கள்",
    "reference": "லூக்கா 21:9"
  },
  {
    "id": 86,
    "book": "Luke",
    "question": "எது உடனே வராது?",
    "answer": "முடிவு",
    "reference": "லூக்கா 21:9"
  },
  {
    "id": 87,
    "book": "Luke",
    "question": "விரோதிக்கிறவர்கள் என்ன செய்யக்கூடாத வாக்கை இயேசு தருவார்?",
    "answer": "எதிர் பேசவும், எதிர் நிற்கவும்",
    "reference": "லூக்கா 21:15"
  },
  {
    "id": 88,
    "book": "Luke",
    "question": "பொறுமையினால் எதைக் காத்துக் கொள்ள வேண்டும்?",
    "answer": "ஆத்துமாக்களை",
    "reference": "லூக்கா 21:19"
  },
  {
    "id": 89,
    "book": "Luke",
    "question": "சமுத்திரமும் அலைகளும் எப்படியிருக்கும்?",
    "answer": "முழக்கமாய்",
    "reference": "லூக்கா 21:25"
  },
  {
    "id": 90,
    "book": "Luke",
    "question": "பூமியில் வரும் ஆபத்துகளுக்கு பயந்து எதிர்பார்த்திருப்பதால் சோர்ந்து போவது எது?",
    "answer": "மனுஷருடைய இருதயம்",
    "reference": "லூக்கா 21:26"
  },
  {
    "id": 91,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு இராக்காலங்களில் எங்கே தங்கிவந்தார்?",
    "answer": "ஒலிவமலை",
    "reference": "லூக்கா 21:37"
  },
  {
    "id": 92,
    "book": "Luke",
    "question": "சாத்தான் யாருக்குள்ளே புகுந்தான்?",
    "answer": "யூதாஸ்",
    "reference": "லூக்கா 22:3"
  },
  {
    "id": 93,
    "book": "Luke",
    "question": "இயேசு பாடுபடுமுன்னே சீஷரிடம் என்ன செய்ய ஆயத்தமாமிருந்தார்?",
    "answer": "பஸ்காவைப் புசிக்க",
    "reference": "லூக்கா 22:15"
  },
  {
    "id": 94,
    "book": "Luke",
    "question": "பேதுருவிடம் எது ஒழிந்து போகாதபடி இயேசு வேண்டிக்கொண்டார்?",
    "answer": "விசுவாசம்",
    "reference": "லூக்கா 22:32"
  },
  {
    "id": 95,
    "book": "Luke",
    "question": "எந்த இடத்தில் இயேசுவை சிலுவையில் அறைந்தார்கள்?",
    "answer": "கபாலஸ்தலம்",
    "reference": "லூக்கா 23:33"
  },
  {
    "id": 96,
    "book": "Luke",
    "question": "ஸ்திரீகளின் பேச்சு சீஷர்களுக்கு எப்படியிருந்தது?",
    "answer": "வீண் பேச்சாய்",
    "reference": "லூக்கா 24:11"
  },
  {
    "id": 97,
    "book": "Luke",
    "question": "கல்லறைக்கு ஓடி சம்பவித்ததைப் பார்த்த சீஷன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "லூக்கா 24:12"
  },
  {
    "id": 98,
    "book": "Luke",
    "question": "சீஷர்களில் இரண்டு பேர் எங்கே போனார்கள்?",
    "answer": "எம்மாவு கிராமம்",
    "reference": "லூக்கா 24:13"
  },
  {
    "id": 99,
    "book": "Luke",
    "question": "நீர் அந்நியராயிருக்கிறீரோ என்று யார் யாரிடம் கேட்டது?",
    "answer": "கிலெயோப்பா இயேசுவிடம்",
    "reference": "லூக்கா 24:18"
  },
  {
    "id": 100,
    "book": "Luke",
    "question": "கர்த்தர் உயிர்த்தெழுந்து யாருக்கு தரிசனமானார்?",
    "answer": "சீமோன்",
    "reference": "லூக்கா 24:34"
  },
  {
    "id": 101,
    "book": "Luke",
    "question": "தம்மை குறித்து எழுதியிருப்பதாகக் கூறி இயேசு சீஷர்களை நினைவுபடுத்தினவை எத்தனை காரியங்கள்?",
    "answer": "3",
    "reference": "லூக்கா 24:45"
  },
  {
    "id": 1,
    "book": "John",
    "question": "ஆதியிலே இருந்தது எது?",
    "answer": "வார்த்தை",
    "reference": "யோவான் 1:1"
  },
  {
    "id": 2,
    "book": "John",
    "question": "ஆதியிலே இருந்தவருக்குள் இருந்தது எது?",
    "answer": "ஜீவன்",
    "reference": "யோவான் 1:4"
  },
  {
    "id": 3,
    "book": "John",
    "question": "தேவனால் அனுப்பப்பட்ட மனுஷன் யார்?",
    "answer": "யோவான்",
    "reference": "யோவான் 1:6"
  },
  {
    "id": 4,
    "book": "John",
    "question": "மாம்சம் ஆனது எது?",
    "answer": "வார்த்தை",
    "reference": "யோவான் 1:14"
  },
  {
    "id": 5,
    "book": "John",
    "question": "மாம்சமான வார்த்தை எவைகளினால் நிறைந்தது?",
    "answer": "கிருபை, சத்தியம்",
    "reference": "யோவான் 1:14"
  },
  {
    "id": 6,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவைக் குறித்து சாட்சி கொடுத்தவர் யார்?",
    "answer": "யோவான்",
    "reference": "யோவான் 1:15"
  },
  {
    "id": 7,
    "book": "John",
    "question": "யோவான் ஞானஸ்நானம் கொடுத்த இடம் எது?",
    "answer": "பெத்தாபரா",
    "reference": "யோவான் 1:28"
  },
  {
    "id": 8,
    "book": "John",
    "question": "யோனாவின் மகன் யார்?",
    "answer": "சீமோன்",
    "reference": "யோவான் 1:42"
  },
  {
    "id": 9,
    "book": "John",
    "question": "கேபா என்பதற்கு அர்த்தம் என்ன?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "யோவான் 1:42"
  },
  {
    "id": 10,
    "book": "John",
    "question": "நீ எனக்கு பின் சென்று வா என்று இயேசு யாரை அழைத்தார்?",
    "answer": "பிலிப்புவை",
    "reference": "யோவான் 1:43"
  },
  {
    "id": 11,
    "book": "John",
    "question": "பிலிப்பு எந்த பட்டணத்தை சேர்ந்தவன்?",
    "answer": "பெத்சாயிதா",
    "reference": "யோவான் 1:44"
  },
  {
    "id": 12,
    "book": "John",
    "question": "வந்து பார் என்று யார் யாரிடம் கூறியது?",
    "answer": "பிலிப்பு நாத்தான்வேலிடம்",
    "reference": "யோவான் 1:46"
  },
  {
    "id": 13,
    "book": "John",
    "question": "அத்திமரத்தின் கீழ் உட்கார்ந்திருந்தவன் யார்?",
    "answer": "நாத்தான்வேல்",
    "reference": "யோவான் 1:48"
  },
  {
    "id": 14,
    "book": "John",
    "question": "கபடற்ற உத்தம இஸ்ரவேலன் யார்?",
    "answer": "நாத்தான்வேல்",
    "reference": "யோவான் 1:47"
  },
  {
    "id": 15,
    "book": "John",
    "question": "பெரிதானவைகளைக் காண்பாய் என்று யார் யாரிடம் கூறியது?",
    "answer": "இயேசு நாத்தான்வேலிடம்",
    "reference": "யோவான் 1:50"
  },
  {
    "id": 16,
    "book": "John",
    "question": "கலியாணத்திற்கு அழைக்கப்பட்டவர்கள் யார்?",
    "answer": "இயேசுவும் அவருடைய சீஷர்களும்",
    "reference": "யோவான் 2:2"
  },
  {
    "id": 17,
    "book": "John",
    "question": "கலியாண வீட்டில் என்ன குறைவுபட்டது?",
    "answer": "திராட்சரசம்",
    "reference": "யோவான் 2:3"
  },
  {
    "id": 18,
    "book": "John",
    "question": "எத்தனை கற்சாடிகள் கலியாண வீட்டில் வைக்கப்பட்டிருந்தது?",
    "answer": "6",
    "reference": "யோவான் 2:6"
  },
  {
    "id": 19,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு தம் மகிமையை வெளிப்படுத்தின முதல் அற்புதம் எங்கே நடந்தது?",
    "answer": "கானா ஊர் கலியாணத்தில்",
    "reference": "யோவான் 2:11"
  },
  {
    "id": 20,
    "book": "John",
    "question": "யூதருக்குள்ளே அதிகாரியான பரிசேயன் யார்?",
    "answer": "நிக்கொதேமு",
    "reference": "யோவான் 3:1"
  },
  {
    "id": 21,
    "book": "John",
    "question": "நிக்கொதேமு இயேசுவிடம் எப்பொழுது வந்தான்?",
    "answer": "இராக்காலத்தில்",
    "reference": "யோவான் 3:2"
  },
  {
    "id": 22,
    "book": "John",
    "question": "எவைகளினால் பிறவாதவன் தேவனுடைய ராஜ்யத்தில் பிரவேசிக்க மாட்டான்?",
    "answer": "ஜலம், ஆவி",
    "reference": "யோவான் 3:5"
  },
  {
    "id": 23,
    "book": "John",
    "question": "மோசேயினால் வனாந்தரத்தில் உயர்த்தப்பட்டது எது?",
    "answer": "சர்ப்பம்",
    "reference": "யோவான் 3:14"
  },
  {
    "id": 24,
    "book": "John",
    "question": "மனுஷகுமாரனை விசுவாசிக்கிறவன் அடைவது என்ன?",
    "answer": "நித்தியஜீவன்",
    "reference": "யோவான் 3:16"
  },
  {
    "id": 25,
    "book": "John",
    "question": "தேவன் தாம் உலகத்தை நேசித்ததை எவ்விதம் வெளிப்படுத்தினார்?",
    "answer": "தம் ஒரே குமாரனைத் தந்தருளி",
    "reference": "யோவான் 3:16"
  },
  {
    "id": 26,
    "book": "John",
    "question": "தேவன் தம்முடைய குமாரனை உலகத்துக்கு அனுப்பினது எதற்காக?",
    "answer": "உலகம் இரட்சிக்கப்பட",
    "reference": "யோவான் 3:17"
  },
  {
    "id": 27,
    "book": "John",
    "question": "சாலீம் ஊருக்கு சமீபமான ஊர் எது?",
    "answer": "அயினோன்",
    "reference": "யோவான் 3:23"
  },
  {
    "id": 28,
    "book": "John",
    "question": "நான் சிறுக வேண்டும் என்று கூறியவன் யார்?",
    "answer": "யோவான்",
    "reference": "யோவான் 3:30"
  },
  {
    "id": 29,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு எந்த நாட்டின் வழியாக கலிலேயாவுக்கு போனார்?",
    "answer": "சமாரியா",
    "reference": "யோவான் 4:4"
  },
  {
    "id": 30,
    "book": "John",
    "question": "சீகார் என்பது எவ்விடத்திலுள்ள ஊர்?",
    "answer": "சமாரியா",
    "reference": "யோவான் 4:5"
  },
  {
    "id": 31,
    "book": "John",
    "question": "யாக்கோபு தன் குமாரனாகிய யோசேப்புக்குக் கொடுத்த நிலத்தின் அருகே இருந்த ஊர் எது?",
    "answer": "சீகார்",
    "reference": "யோவான் 4:5"
  },
  {
    "id": 32,
    "book": "John",
    "question": "சீகார் ஊரிலே யாருடைய கிணறு இருந்தது?",
    "answer": "யாக்கோபு",
    "reference": "யோவான் 4:6"
  },
  {
    "id": 33,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு யாக்கோபின் கிணற்றருகே உட்கார்ந்த நேரம் என்ன?",
    "answer": "ஏறக்குறைய ஆறாம் மணி",
    "reference": "யோவான் 4:6"
  },
  {
    "id": 34,
    "book": "John",
    "question": "தண்ணீர் மொள்ள வந்த ஸ்திரீ யார்?",
    "answer": "சமாரியா ஸ்திரீ",
    "reference": "யோவான் 4:7"
  },
  {
    "id": 35,
    "book": "John",
    "question": "தாகத்துக்கு தா யார் யாரிடம் கேட்டது?",
    "answer": "இயேசு சமாரியா ஸ்திரீயிடம்",
    "reference": "யோவான் 4:7"
  },
  {
    "id": 36,
    "book": "John",
    "question": "யூதர்கள் யாருடனே சம்பந்தம் கலவாதவர்கள்?",
    "answer": "சமாரியர்",
    "reference": "யோவான் 4:9"
  },
  {
    "id": 37,
    "book": "John",
    "question": "சமாரியா ஸ்திரீக்கு எத்தனை புருஷர் இருந்ததாக இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "5",
    "reference": "யோவான் 4:18"
  },
  {
    "id": 38,
    "book": "John",
    "question": "சமாரியா ஸ்திரீ இயேசுவை முதலாவது எப்படி அழைத்தாள்?",
    "answer": "ஆண்டவர்",
    "reference": "யோவான் 4:19"
  },
  {
    "id": 39,
    "book": "John",
    "question": "இரண்டாவதாக சமாரியா ஸ்திரீ இயேசுவை யாராகக் கண்டு கொண்டாள்?",
    "answer": "தீர்க்கதரிசி",
    "reference": "யோவான் 4:19"
  },
  {
    "id": 40,
    "book": "John",
    "question": "இரட்சிப்பு யார் வழியாய் வருகிறது?",
    "answer": "யூதர்கள்",
    "reference": "யோவான் 4:22"
  },
  {
    "id": 41,
    "book": "John",
    "question": "சமாரியா ஸ்திரீ இயேசுவை மூன்றாவதாக யாராகக் கண்டாள்?",
    "answer": "மேசியா",
    "reference": "யோவான் 4:25"
  },
  {
    "id": 42,
    "book": "John",
    "question": "யாருடைய வார்த்தையினிமித்தம் சமாரியாவில் அநேகம்பேர் இயேசுவின் மேல் விசுவாசம் வைத்தார்கள்?",
    "answer": "சமாரியா ஸ்திரீ",
    "reference": "யோவான் 4:39"
  },
  {
    "id": 43,
    "book": "John",
    "question": "ராஜாவின் மனுஷனுடைய குமாரன் உயிர்ப்பிக்கப்பட்ட நேரம் என்ன?",
    "answer": "7 ஆம் மணி",
    "reference": "யோவான் 4:52"
  },
  {
    "id": 44,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு கலிலேயாவில் செய்த இரண்டாம் அற்புதம் எது?",
    "answer": "ராஜாவின் மனுஷனுடைய குமாரனை சுகமாக்கியது",
    "reference": "யோவான் 4:54"
  },
  {
    "id": 45,
    "book": "John",
    "question": "எருசலேமில் ஆட்டு வாசலருகே இருந்தது எது?",
    "answer": "பெதஸ்தா குளம்",
    "reference": "யோவான் 5:2"
  },
  {
    "id": 46,
    "book": "John",
    "question": "சொஸ்தமாகவேண்டுமென்று விரும்புகிறாயா என்று இயேசு யாரிடம் கேட்டார்?",
    "answer": "38 வருட வியாதியஸ்தனிடம்",
    "reference": "யோவான் 5:6"
  },
  {
    "id": 47,
    "book": "John",
    "question": "மரித்தோர் யாருடைய சத்தத்தைக் கேட்குங்காலம் வரும்?",
    "answer": "தேவகுமாரன்",
    "reference": "யோவான் 5:25"
  },
  {
    "id": 48,
    "book": "John",
    "question": "சத்தியத்திற்குச் சாட்சி கொடுத்தவன் யார்?",
    "answer": "யோவான்",
    "reference": "யோவான் 5:33"
  },
  {
    "id": 49,
    "book": "John",
    "question": "எதை ஆராய்ந்து பார்க்கும்படி இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "வேதவாக்கியங்கள்",
    "reference": "யோவான் 5:39"
  },
  {
    "id": 50,
    "book": "John",
    "question": "வேதவாக்கியங்களால் நமக்கு கிடைப்பது என்ன?",
    "answer": "நித்திய ஜீவன்",
    "reference": "யோவான் 5:39"
  },
  {
    "id": 51,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவைக் குறித்து எழுதியிருக்கிறவர் யார்?",
    "answer": "மோசே",
    "reference": "யோவான் 5:46"
  },
  {
    "id": 52,
    "book": "John",
    "question": "கலிலேயாக் கடலின் மறுபெயர் என்ன?",
    "answer": "திபோரியாக்கடல்",
    "reference": "யோவான் 6:1"
  },
  {
    "id": 53,
    "book": "John",
    "question": "சீமோன் பேதுருவின் சகோதரன் யார்?",
    "answer": "அந்திரேயா",
    "reference": "யோவான் 6:8"
  },
  {
    "id": 54,
    "book": "John",
    "question": "இங்கே ஒரு பையன் இருக்கிறான் என்று கூறியவன் யார்?",
    "answer": "அந்திரேயா",
    "reference": "யோவான் 6:9"
  },
  {
    "id": 55,
    "book": "John",
    "question": "சீஷர்கள் எவ்வளவு தூரம் தண்டுவலித்தபோது இயேசு கடலின் மேல் நடந்து வந்தார்?",
    "answer": "ஏறக்குறைய மூன்று நாலுமைல்",
    "reference": "யோவான் 6:19"
  },
  {
    "id": 56,
    "book": "John",
    "question": "தேவனுக்கேற்ற கிரியை எது?",
    "answer": "தேவன் அனுப்பினவரை விசுவாசிப்பது",
    "reference": "யோவான் 6:29"
  },
  {
    "id": 57,
    "book": "John",
    "question": "குமாரனிடத்தில் விசுவாசம் வைக்கிறவன் எதை அடைவான்?",
    "answer": "நித்திய ஜீவன்",
    "reference": "யோவான் 6:40"
  },
  {
    "id": 58,
    "book": "John",
    "question": "எதைப் புசிக்கிறவனை இயேசு கடைசி நாளில் எழுப்புவார்?",
    "answer": "தம்முடைய மாம்சம்",
    "reference": "யோவான் 6:54"
  },
  {
    "id": 59,
    "book": "John",
    "question": "மெய்யான போஜனம் எது?",
    "answer": "இயேசுவின் மாம்சம்",
    "reference": "யோவான் 6:55"
  },
  {
    "id": 60,
    "book": "John",
    "question": "மெய்யான பானம் எது?",
    "answer": "இயேசுவின் இரத்தம்",
    "reference": "யோவான் 6:55"
  },
  {
    "id": 61,
    "book": "John",
    "question": "உயிர்ப்பிக்கிறது எது?",
    "answer": "ஆவி",
    "reference": "யோவான் 6:63"
  },
  {
    "id": 62,
    "book": "John",
    "question": "யூதருடைய எந்த பண்டிகை சமீபமாயிருந்தது?",
    "answer": "கூடாரப்பண்டிகை",
    "reference": "யோவான் 7:2"
  },
  {
    "id": 63,
    "book": "John",
    "question": "உண்மையுள்ளவனிடத்தில் எது இல்லை?",
    "answer": "அநீதி",
    "reference": "யோவான் 7:18"
  },
  {
    "id": 64,
    "book": "John",
    "question": "எது உங்களை விடுதலையாக்கும் என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "சத்தியம்",
    "reference": "யோவான் 8:32"
  },
  {
    "id": 65,
    "book": "John",
    "question": "தாங்கள் யாருடைய சந்ததியாய் இருக்கிறோம் என்று யூதர்கள் கூறினார்கள்?",
    "answer": "ஆபிரகாம்",
    "reference": "யோவான் 8:33"
  },
  {
    "id": 66,
    "book": "John",
    "question": "யார் தங்களுக்கு பிதா என்று யூதர்கள் கூறினார்கள்?",
    "answer": "ஆபிரகாம்",
    "reference": "யோவான் 8:39"
  },
  {
    "id": 67,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவின் நாளைக் காண ஆசையாயிருந்து கண்டு களிகூர்ந்தவன் யார்?",
    "answer": "ஆபிரகாம்",
    "reference": "யோவான் 8:56"
  },
  {
    "id": 68,
    "book": "John",
    "question": "மனுஷ கொலைபாதகனும் பொய்யனும் பொய்க்கு பிதாவும் யார்?",
    "answer": "பிசாசு",
    "reference": "யோவான் 8:44"
  },
  {
    "id": 69,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவைக் குறித்து சாட்சி கொடுக்கிறவர் யார்?",
    "answer": "பிதா",
    "reference": "யோவான் 8:18"
  },
  {
    "id": 70,
    "book": "John",
    "question": "யார் உண்டாவதற்கு முன்னமே இயேசு இருந்தார்?",
    "answer": "ஆபிரகாம்",
    "reference": "யோவான் 8:58"
  },
  {
    "id": 71,
    "book": "John",
    "question": "வேதபாரகரும் பரிசேயரும் யாரை இயேசுவிடம் கொண்டு வந்தனர்?",
    "answer": "விபசாரத்திலே கண்டுபிடிக்கப்பட்ட ஸ்திரீ",
    "reference": "யோவான் 8:3"
  },
  {
    "id": 72,
    "book": "John",
    "question": "ஒருவனும் கிரியை செய்யக்கூடாத காலம் எது?",
    "answer": "இராக்காலம்",
    "reference": "யோவான் 9:4"
  },
  {
    "id": 73,
    "book": "John",
    "question": "சீலோவாம் என்பதன் அர்த்தம்?",
    "answer": "அனுப்பப்பட்டவன்",
    "reference": "யோவான் 9:7"
  },
  {
    "id": 74,
    "book": "John",
    "question": "தேவன் யாருக்கு செவிகொடுக்கிறதில்லை?",
    "answer": "பாவிகள்",
    "reference": "யோவான் 9:31"
  },
  {
    "id": 75,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு உலாவிக்கொண்டிருந்த மண்டபம் எது?",
    "answer": "சாலொமோனுடைய மண்டபம்",
    "reference": "யோவான் 10:22"
  },
  {
    "id": 76,
    "book": "John",
    "question": "யார் ஒரு அற்புதத்தையும் செய்ய வில்லை?",
    "answer": "யோவான் ஸ்நானகன்",
    "reference": "யோவான் 10:41"
  },
  {
    "id": 77,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு எவர்களிடத்தில் அன்பாயிருந்தார்?",
    "answer": "மார்த்தாள், மரியாள், லாசரு",
    "reference": "யோவான் 11:5"
  },
  {
    "id": 78,
    "book": "John",
    "question": "யார் நித்திரையடைந்திருக்கிறான் என்று இயேசு சொன்னார்?",
    "answer": "லாசரு",
    "reference": "யோவான் 11:11"
  },
  {
    "id": 79,
    "book": "John",
    "question": "எருசலேமுக்கு சமீபமாய் ஏறக்குறைய இரண்டு மைல் தூரத்தில் உள்ள ஊர் எது?",
    "answer": "பெத்தானியா",
    "reference": "யோவான் 11:18"
  },
  {
    "id": 80,
    "book": "John",
    "question": "நீர் உலகத்தில் வருகிறவரான தேவகுமாரனாகிய கிறிஸ்து என்று விசுவாசித்தவள் யார்?",
    "answer": "மார்த்தாள்",
    "reference": "யோவான் 11:27"
  },
  {
    "id": 81,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவைக் காண விரும்புகிறோம் என்று பிலிப்புவினிடத்தில் கேட்டவர்கள் யார்?",
    "answer": "கிரேக்கர்",
    "reference": "யோவான் 12:20-21"
  },
  {
    "id": 82,
    "book": "John",
    "question": "யார் புறம்பாக தள்ளப்படுவான்?",
    "answer": "இந்த உலகத்தின் அதிபதி",
    "reference": "யோவான் 12:31"
  },
  {
    "id": 83,
    "book": "John",
    "question": "பிசாசானவன் யாருடைய இருதயத்தை தூண்டினான்?",
    "answer": "யூதாஸ்காரியோத்து",
    "reference": "யோவான் 13:2"
  },
  {
    "id": 84,
    "book": "John",
    "question": "நான் உன்னைக் கழுவாவிட்டால் என்னிடத்தில் உனக்கு பங்கில்லை என்று இயேசு யாரிடம் கூறினார்?",
    "answer": "பேதுருவிடம்",
    "reference": "யோவான் 13:8"
  },
  {
    "id": 85,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு ஆவியிலே கலங்கி சொன்னது என்ன?",
    "answer": "உங்களில் ஒருவன் என்னைக் காட்டிக் கொடுப்பான்",
    "reference": "யோவான் 13:21"
  },
  {
    "id": 86,
    "book": "John",
    "question": "நீ செய்கிறதைச் சீக்கிரமாய் செய் என்று யார் யாரிடம் கூறியது?",
    "answer": "இயேசு யூதாசிடம்",
    "reference": "யோவான் 13:27"
  },
  {
    "id": 87,
    "book": "John",
    "question": "பிதாவின் வீட்டில் எவைகள் உள்ளன என்று இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "அநேக வாசஸ்தலங்கள்",
    "reference": "யோவான் 14:2"
  },
  {
    "id": 88,
    "book": "John",
    "question": "ஆண்டவரே நீர் போகிற இடத்தை அறியோமே என்று கூறியவன் யார்?",
    "answer": "தோமா",
    "reference": "யோவான் 14:5"
  },
  {
    "id": 89,
    "book": "John",
    "question": "பிதாவை எங்களுக்குக் காண்பியும் என்று இயேசுவிடம் கேட்டவன் யார்?",
    "answer": "பிலிப்பு",
    "reference": "யோவான் 14:8"
  },
  {
    "id": 90,
    "book": "John",
    "question": "நம்முடன் இருக்கும்படிக்கு பிதா யாரைத் தந்தருளுவார்?",
    "answer": "சத்திய ஆவியை",
    "reference": "யோவான் 14:16"
  },
  {
    "id": 91,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு எதை வைத்துப்போகிறேன் என்று கூறினார்?",
    "answer": "சமாதானத்தை",
    "reference": "யோவான் 14:27"
  },
  {
    "id": 92,
    "book": "John",
    "question": "கனி கொடுக்கிற கொடியை பிதா எதற்காக சுத்தம் பண்ணுகிறார்?",
    "answer": "அதிக கனிகளைக் கொடுக்கும்படி",
    "reference": "யோவான் 15:2"
  },
  {
    "id": 93,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு கிறிஸ்துவின் கற்பனை எது?",
    "answer": "ஒருவரிலொருவர் அன்பாயிருப்பது",
    "reference": "யோவான் 15:12"
  },
  {
    "id": 94,
    "book": "John",
    "question": "பிதாவினிடத்திலிருந்து புறப்படுகிறவர் யார்?",
    "answer": "சத்திய ஆவியாகிய தேற்றரவாளன்",
    "reference": "யோவான் 15:26"
  },
  {
    "id": 95,
    "book": "John",
    "question": "தேற்றரவாளன் வரும் போது எவைகளைக் குறித்து கண்டித்து உணர்த்துவார்?",
    "answer": "பாவம், நீதி, மற்றும் நியாயத்தீர்ப்பு",
    "reference": "யோவான் 16:8"
  },
  {
    "id": 96,
    "book": "John",
    "question": "உலகம் உண்டாகிறதற்கு முன்னே பிதாவினிடத்தில் இயேசுவுக்கு இருந்தது என்ன?",
    "answer": "மகிமை",
    "reference": "யோவான் 17:5"
  },
  {
    "id": 97,
    "book": "John",
    "question": "வேதவாக்கியம் நிறைவேறத்தக்கதாக கெட்டுப் போகிறவன் யார்?",
    "answer": "கேட்டின் மகன்",
    "reference": "யோவான் 17:12"
  },
  {
    "id": 98,
    "book": "John",
    "question": "சத்தியம் என்பது எது?",
    "answer": "வசனம்",
    "reference": "யோவான் 17:17"
  },
  {
    "id": 99,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு சீஷருடனே கூட எந்த ஆற்றுக்கு அப்புறம் போனார்?",
    "answer": "கெதரோன்",
    "reference": "யோவான் 18:1"
  },
  {
    "id": 100,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு போயிருந்த தோட்டத்தை அறிந்திருந்தவன் யார்?",
    "answer": "யூதாஸ்",
    "reference": "யோவான் 18:2"
  },
  {
    "id": 101,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு எவற்றையெல்லாம் அறிந்திருந்தார்?",
    "answer": "தமக்கு நேரிடப்போகிறவைகள்",
    "reference": "யோவான் 18:4"
  },
  {
    "id": 102,
    "book": "John",
    "question": "தன்னிடத்திலிருந்த பட்டயத்தை உருவியவன் யார்?",
    "answer": "சீமோன் பேதுரு",
    "reference": "யோவான் 18:10"
  },
  {
    "id": 103,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவைப் பிடித்து முதலாவது யாரிடத்தில் கொண்டு போனார்கள்?",
    "answer": "அன்னாவிடம்",
    "reference": "யோவான் 18:13"
  },
  {
    "id": 104,
    "book": "John",
    "question": "காய்பாவின் மாமா யார்?",
    "answer": "அன்னா",
    "reference": "யோவான் 18:13"
  },
  {
    "id": 105,
    "book": "John",
    "question": "எது நலமாயிருக்கும் என்று காய்பா யூதருக்கு ஆலோசனை கூறினான்?",
    "answer": "ஜனங்களுக்காக ஒரே மனுஷன் சாகிறது",
    "reference": "யோவான் 18:14"
  },
  {
    "id": 106,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவை பிடித்துக்கொண்டு போனது எந்த காலமாயிருந்தது?",
    "answer": "குளிர் காலம்",
    "reference": "யோவான் 18:18"
  },
  {
    "id": 107,
    "book": "John",
    "question": "நீ யூதருடைய ராஜாவா என்று இயேசுவிடம் கேட்டவன் யார்?",
    "answer": "பிலாத்து",
    "reference": "யோவான் 18:33"
  },
  {
    "id": 108,
    "book": "John",
    "question": "போர்ச்சேவகர் இயேசுவுக்கு எதை உடுத்தினர்?",
    "answer": "சிவப்பான ஒரு அங்கி",
    "reference": "யோவான் 19:2"
  },
  {
    "id": 109,
    "book": "John",
    "question": "தளவரிசைப்படுத்தின மேடையின் எபிரேயு பாஷை எது?",
    "answer": "கபத்தா",
    "reference": "யோவான் 19:13"
  },
  {
    "id": 110,
    "book": "John",
    "question": "நான் எழுதினது எழுதினதே என்று கூறியவன் யார்?",
    "answer": "பிலாத்து",
    "reference": "யோவான் 19:22"
  },
  {
    "id": 111,
    "book": "John",
    "question": "முழுவதும் நெய்யப்பட்டதாயிருந்தது எது?",
    "answer": "இயேசுவின் அங்கி",
    "reference": "யோவான் 19:23"
  },
  {
    "id": 112,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவின் சிலுவையினருகே நின்றவர்கள் யார்?",
    "answer": "மரியாள், கிலெயோப்பா மரியாள், மகதலேனா மரியாள்",
    "reference": "யோவான் 19:25"
  },
  {
    "id": 113,
    "book": "John",
    "question": "இயேசுவின் தாயாரின் சகோதரி பெயர் என்ன?",
    "answer": "கிலெயோப்பா மரியாள்",
    "reference": "யோவான் 19:25"
  },
  {
    "id": 114,
    "book": "John",
    "question": "வேதவாக்கியம் நிறைவேறத்தக்கதாக இயேசு கூறியது என்ன?",
    "answer": "தாகமாயிருக்கிறேன்",
    "reference": "யோவான் 19:28"
  },
  {
    "id": 115,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு தலையை சாய்த்து எதை ஒப்புக்கொடுத்தார்?",
    "answer": "ஆவியை",
    "reference": "யோவான் 19:30"
  },
  {
    "id": 116,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு ஆவியை ஒப்புக்கொடுத்த நாள் எந்த நாள்?",
    "answer": "பெரிய ஓய்வுநாளுக்கு ஆயத்தநாள்",
    "reference": "யோவான் 19:31"
  },
  {
    "id": 117,
    "book": "John",
    "question": "வெள்ளைப் போளமும் கரியபோளமும் கொண்டு வந்தவன் யார்?",
    "answer": "நிக்கொதேமு",
    "reference": "யோவான் 19:39"
  },
  {
    "id": 118,
    "book": "John",
    "question": "வாரத்தின் முதல்நாள் காலையில் கல்லறையினிடத்துக்கு வந்தவள் யார்?",
    "answer": "மகதலேனா மரியாள்",
    "reference": "யோவான் 20:1"
  },
  {
    "id": 119,
    "book": "John",
    "question": "துரிதமாய் ஓடி முந்தி கல்லறையினிடத்துக்கு வந்தவன் யார்?",
    "answer": "இயேசுவுக்கு அன்பான சீஷன்",
    "reference": "யோவான் 20:5"
  },
  {
    "id": 120,
    "book": "John",
    "question": "கல்லறைக்குள் பிரவேசித்த சீஷன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "யோவான் 20:6"
  },
  {
    "id": 121,
    "book": "John",
    "question": "கல்லறையினருகே நின்று அழுது கொண்டிருந்தவள் யார்?",
    "answer": "மகதலேனா மரியாள்",
    "reference": "யோவான் 20:11"
  },
  {
    "id": 122,
    "book": "John",
    "question": "ரபூனி என்று அழைத்தவள் யார்?",
    "answer": "மகதலேனா மரியாள்",
    "reference": "யோவான் 20:16"
  },
  {
    "id": 123,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு சீஷர்கள் மேல் ஊதி எதைப் பெற்றுக்கொள்ளுங்கள் என்று கூறினார்?",
    "answer": "பரிசுத்த ஆவியை",
    "reference": "யோவான் 20:22"
  },
  {
    "id": 124,
    "book": "John",
    "question": "இயேசு வந்திருந்த போது சீஷர்களுடனே இல்லாதவன் யார்?",
    "answer": "தோமா",
    "reference": "யோவான் 20:24"
  },
  {
    "id": 125,
    "book": "John",
    "question": "எத்தனை நாளுக்குப்பின் இயேசு சீஷர்களுக்கு காட்சி தந்தார்?",
    "answer": "எட்டு",
    "reference": "யோவான் 20:26"
  },
  {
    "id": 126,
    "book": "John",
    "question": "தன் மேற்சட்டையை கட்டிக்கொண்டு கடலில் குதித்தவன் யார்?",
    "answer": "சீமோன் பேதுரு",
    "reference": "யோவான் 21:7"
  },
  {
    "id": 127,
    "book": "John",
    "question": "மற்ற சீஷர்கள் கரைக்கு எத்தனை முழ தூரத்தில் இருந்தார்கள்?",
    "answer": "200",
    "reference": "யோவான் 21:8"
  },
  {
    "id": 1,
    "book": "Acts",
    "question": "அப்போஸ்தலர் நடபடிகள் யாருக்கு எழுதப்பட்டது?",
    "answer": "தெயோப்பிலுவுக்கு",
    "reference": "அப் 1:1"
  },
  {
    "id": 2,
    "book": "Acts",
    "question": "இயேசு அப்போஸ்தலருக்கு எத்தனை நாள் தரிசனமானார்?",
    "answer": "40 நாள்",
    "reference": "அப் 1:3"
  },
  {
    "id": 3,
    "book": "Acts",
    "question": "இயேசு அப்போஸ்தலருக்கு தரிசனமாகி எவைகளை அவர்களுடனே பேசினார்?",
    "answer": "தேவனுடைய ராஜ்யத்துக்குரியவைகள்",
    "reference": "அப் 1:3"
  },
  {
    "id": 4,
    "book": "Acts",
    "question": "சீஷர்கள் எதினாலே ஞானஸ்நானம் பெறப்போவதாக இயேசு கூறினார்?",
    "answer": "பரிசுத்த ஆவி",
    "reference": "அப் 1:4"
  },
  {
    "id": 5,
    "book": "Acts",
    "question": "பிதாவின் வாக்குதத்தம் நிறைவேறும் இடம் எது?",
    "answer": "எருசலேம்",
    "reference": "அப் 1:5"
  },
  {
    "id": 6,
    "book": "Acts",
    "question": "இயேசுவை உயர எடுத்துக் கொண்டது எது?",
    "answer": "மேகம்",
    "reference": "அப் 1:9"
  },
  {
    "id": 7,
    "book": "Acts",
    "question": "சீஷர்களில் ஏறக்குறைய எத்தனை பேர் கூடியிருந்தார்கள்?",
    "answer": "120",
    "reference": "அப் 1:15"
  },
  {
    "id": 8,
    "book": "Acts",
    "question": "120பேர் நடுவில் எழுந்து பேசியவன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "அப் 1:15"
  },
  {
    "id": 9,
    "book": "Acts",
    "question": "யூதாசைக்குறித்து பரிசுத்த ஆவி யாருடைய வாக்கினால் முன்னமே சொல்லியிருந்தார்?",
    "answer": "தாவீது",
    "reference": "அப் 1:16"
  },
  {
    "id": 10,
    "book": "Acts",
    "question": "வயிறு வெடித்து செத்துப்போனவன் யார்?",
    "answer": "யூதாஸ்",
    "reference": "அப் 1:18"
  },
  {
    "id": 11,
    "book": "Acts",
    "question": "யூதாசைக் குறித்து எப்புஸ்தகத்தில் கூறியிருப்பதாக பேதுரு கூறினார்?",
    "answer": "சங்கீதம்",
    "reference": "அப் 1:20"
  },
  {
    "id": 12,
    "book": "Acts",
    "question": "யுஸ்து என்னும் மறுநாமமுள்ள பர்சபா யார்?",
    "answer": "யோசேப்பு",
    "reference": "அப் 1:23"
  },
  {
    "id": 13,
    "book": "Acts",
    "question": "பதினொரு அப்போஸ்தலருடனே சேர்த்துக் கொள்ளப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "மத்தியா",
    "reference": "அப் 1:26"
  },
  {
    "id": 14,
    "book": "Acts",
    "question": "சீஷர்கள் ஒருமனப்பட்டு கூடி வந்த நாள் எது?",
    "answer": "பெந்தெகோஸ்தே",
    "reference": "அப் 2:1"
  },
  {
    "id": 15,
    "book": "Acts",
    "question": "சீஷர்கள் ஒவ்வோருவர் மேலும் வந்து அமர்ந்தது எது?",
    "answer": "அக்கினிமயமான நாவுகள்",
    "reference": "அப் 2:3"
  },
  {
    "id": 16,
    "book": "Acts",
    "question": "எந்த நாள் வருமுன் சூரியன் இருளாகவும் சந்திரன் இரத்தமாகவும் மாறும்?",
    "answer": "கர்த்தருடைய பெரிதும் பிரகாசமுமான நாள்",
    "reference": "அப் 2:20"
  },
  {
    "id": 17,
    "book": "Acts",
    "question": "யார் இரட்சிக்கப்படுவான்?",
    "answer": "கர்த்தருடைய நாமத்தை தொழுதுகொள்ளுகிறவன்",
    "reference": "அப் 2:21"
  },
  {
    "id": 18,
    "book": "Acts",
    "question": "ஒன்பதாம் மணிநேரம் எதைக் குறிக்கின்றது?",
    "answer": "ஜெபநேரம்",
    "reference": "அப் 3:1"
  },
  {
    "id": 19,
    "book": "Acts",
    "question": "அலங்கார வாசலில் பிச்சைக்கேட்டுக் கொண்டிருந்தவன் யார்?",
    "answer": "சப்பாணி",
    "reference": "அப் 3:2"
  },
  {
    "id": 20,
    "book": "Acts",
    "question": "பேதுருவால் அற்புதம் பெற்று தேவனைத் துதித்தவன் யார்?",
    "answer": "சப்பாணி",
    "reference": "அப் 3:8"
  },
  {
    "id": 21,
    "book": "Acts",
    "question": "கிறிஸ்து பாடுபடவேண்டுமென்று யாரால் முன்னறிவிக்கப்பட்டது?",
    "answer": "தீர்க்கதரிசிகள்",
    "reference": "அப் 3:19"
  },
  {
    "id": 22,
    "book": "Acts",
    "question": "உங்கள் தேவனாகிய கர்த்தர் என்னைப்போல ஒரு தீர்க்கதரிசியை எழும்பப்பண்ணுவார் என்று கூறியவர் யார்?",
    "answer": "மோசே",
    "reference": "அப் 3:22"
  },
  {
    "id": 23,
    "book": "Acts",
    "question": "யாருடைய சந்ததியினால் பூமியிலுள்ள வம்சங்கள் ஆசீர்வதிக்கப்படும்?",
    "answer": "ஆபிரகாம்",
    "reference": "அப் 3:25"
  },
  {
    "id": 24,
    "book": "Acts",
    "question": "இயேசுவாலேயன்றி வேறொருவராலும் எது இல்லை?",
    "answer": "இரட்சிப்பு",
    "reference": "அப் 4:12"
  },
  {
    "id": 25,
    "book": "Acts",
    "question": "சீஷர்கள் கூடியிருந்த இடம் எதினால் அசைந்தது?",
    "answer": "ஜெபம்",
    "reference": "அப் 4:31"
  },
  {
    "id": 26,
    "book": "Acts",
    "question": "கர்த்தராகிய இயேசு கிறிஸ்துவைக் குறித்து பலமாய்ச் சாட்சி கொடுத்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "அப்போஸ்தலர்",
    "reference": "அப் 4:33"
  },
  {
    "id": 27,
    "book": "Acts",
    "question": "யோசேயின் மறுபெயர் என்ன?",
    "answer": "பர்னபா",
    "reference": "அப் 4:36"
  },
  {
    "id": 28,
    "book": "Acts",
    "question": "தன் காணியாட்சியின் கிரயத்தில் ஒரு பங்கை வஞ்சித்தவன் யார்?",
    "answer": "அனனியா",
    "reference": "அப் 5:2"
  },
  {
    "id": 29,
    "book": "Acts",
    "question": "தேவனிடத்தில் பொய் சொன்னவன் யார்?",
    "answer": "அனனியா",
    "reference": "அப் 5:4"
  },
  {
    "id": 30,
    "book": "Acts",
    "question": "கர்த்தருடைய ஆவியை சோதிக்கிறதற்கு ஒருமனப்பட்டவள் யார்?",
    "answer": "சப்பீராள்",
    "reference": "அப் 5:9"
  },
  {
    "id": 31,
    "book": "Acts",
    "question": "இஸ்ரவேலுக்கு எவைகளை அருளும் படியாக தேவன் இயேசுவை உயர்த்தினார்?",
    "answer": "மனம்திரும்புதல், பாவமன்னிப்பு",
    "reference": "அப் 5:31"
  },
  {
    "id": 32,
    "book": "Acts",
    "question": "தேவன் தமக்கு கீழ்ப்படிகிறவர்களுக்கு எதைத் தருகிறார்?",
    "answer": "பரிசுத்த ஆவி",
    "reference": "அப் 5:32"
  },
  {
    "id": 33,
    "book": "Acts",
    "question": "சகல ஜனங்களாலும் கனம்பெற்ற நியாயசாஸ்திரி யார்?",
    "answer": "கமாலியேல்",
    "reference": "அப் 5:34"
  },
  {
    "id": 34,
    "book": "Acts",
    "question": "தன்னை பெரியவனாகப் பாராட்டியவன் யார்?",
    "answer": "தெயுதாஸ்",
    "reference": "அப் 5:36"
  },
  {
    "id": 35,
    "book": "Acts",
    "question": "தெயுதாசைச் சேர்ந்தவர்கள் எத்தனை பேர்?",
    "answer": "400",
    "reference": "அப் 5:36"
  },
  {
    "id": 36,
    "book": "Acts",
    "question": "ஆலோசனைச் சங்கத்தார் யாருடைய யோசனைக்கு உடன்பட்டார்கள்?",
    "answer": "கமாலியேல்",
    "reference": "அப் 5:40"
  },
  {
    "id": 37,
    "book": "Acts",
    "question": "எபிரேயருக்கு விரோதமாக முறுமுறுத்தவர்கள் யார்?",
    "answer": "கிரேக்கர்",
    "reference": "அப் 6:1"
  },
  {
    "id": 38,
    "book": "Acts",
    "question": "பந்திவிசாரணைக்கு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டவர்கள் எத்தனை பேர்?",
    "answer": "ஏழு",
    "reference": "அப் 6:3"
  },
  {
    "id": 39,
    "book": "Acts",
    "question": "விருத்தியடைந்தது எது?",
    "answer": "தேவவசனம்",
    "reference": "அப் 6:7"
  },
  {
    "id": 40,
    "book": "Acts",
    "question": "பெரிய அற்புதங்களையும் அடையாளங்களையும் செய்தவன் யார்?",
    "answer": "ஸ்தேவான்",
    "reference": "அப் 6:8"
  },
  {
    "id": 41,
    "book": "Acts",
    "question": "ஸ்தேவான் எவைகளினால் நிறைந்திருந்தான்?",
    "answer": "விசுவாசம், வல்லமை",
    "reference": "அப் 6:8"
  },
  {
    "id": 42,
    "book": "Acts",
    "question": "ஆபிரகாம் எவ்வூரில் இருக்கும் போது தேவன் அவனுக்கு தரிசனமானார்?",
    "answer": "மெசொப்பொத்தாமியா",
    "reference": "அப் 7:2"
  },
  {
    "id": 43,
    "book": "Acts",
    "question": "ஆபிரகாமின் சந்ததியார் எத்தனை வருஷம் துன்பப்படுவார்கள் என்று தேவன் கூறியிருந்தார்?",
    "answer": "400 வருஷம்",
    "reference": "அப் 7:6"
  },
  {
    "id": 44,
    "book": "Acts",
    "question": "கோத்திரப்பிதாக்கள் யாரை விற்றுப்போட்டார்கள்?",
    "answer": "யோசேப்பு",
    "reference": "அப் 7:9"
  },
  {
    "id": 45,
    "book": "Acts",
    "question": "கோத்திரப்பிதாக்கள் எதினிமித்தம் யோசேப்பை விற்று போட்டார்கள்?",
    "answer": "பொறாமை",
    "reference": "அப் 7:9"
  },
  {
    "id": 46,
    "book": "Acts",
    "question": "மோசே எகிப்திலிருந்து எங்கே ஓடிப் போனான்?",
    "answer": "மீதியான் தேசம்",
    "reference": "அப் 7:29"
  },
  {
    "id": 47,
    "book": "Acts",
    "question": "இஸ்ரவேலர் சுமந்த நட்சத்திர சொருபத்தின் பெயர் என்ன?",
    "answer": "ரெம்பான்",
    "reference": "அப் 7:43"
  },
  {
    "id": 48,
    "book": "Acts",
    "question": "தேவனிடத்தில் தயவு பெற்ற மனிதன் யார்?",
    "answer": "தாவீது",
    "reference": "அப் 7:45-46"
  },
  {
    "id": 49,
    "book": "Acts",
    "question": "தேவனுடைய வலது பாரிசத்தில் இயேசுவைக் கண்டவன் யார்?",
    "answer": "ஸ்தேவான்",
    "reference": "அப் 7:55"
  },
  {
    "id": 50,
    "book": "Acts",
    "question": "சவுல் எதைப் பாழாக்கிக் கொண்டிருந்தான்?",
    "answer": "சபையை",
    "reference": "அப் 8:3"
  },
  {
    "id": 51,
    "book": "Acts",
    "question": "சமாரியாவிற்கு சென்று பிரசங்கித்தவன் யார்?",
    "answer": "பிலிப்பு",
    "reference": "அப் 8:5"
  },
  {
    "id": 52,
    "book": "Acts",
    "question": "சமாரியாவில் இருந்த மாயவித்தைக்காரன் யார்?",
    "answer": "சீமோன்",
    "reference": "அப் 8:9"
  },
  {
    "id": 53,
    "book": "Acts",
    "question": "சமாரியா ஜனங்களை பிரமிக்கப்பண்ணிக் கொண்டிருந்தவன் யார்?",
    "answer": "சீமோன்",
    "reference": "அப் 8:9"
  },
  {
    "id": 54,
    "book": "Acts",
    "question": "சமாரியரிடத்திற்கு வந்த அப்போஸ்தலர் யார்?",
    "answer": "பேதுரு, யோவான்",
    "reference": "அப் 8:14"
  },
  {
    "id": 55,
    "book": "Acts",
    "question": "உன் பணம் உன்னோடே கூட நாசமாய்ப்போகக்கடவது என்று சீமோனிடம் கூறினவன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "அப் 8:20"
  },
  {
    "id": 56,
    "book": "Acts",
    "question": "கசப்பான பிச்சிலும் பாவக்கட்டிலும் அகப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "சீமோன்",
    "reference": "அப் 8:23"
  },
  {
    "id": 57,
    "book": "Acts",
    "question": "கர்த்தருடைய தூதன் பிலிப்புவை எப்பட்டணம் போகக் கூறினார்?",
    "answer": "காசா",
    "reference": "அப் 8:26"
  },
  {
    "id": 58,
    "book": "Acts",
    "question": "எத்தியோப்பியருடைய ராஜஸ்திரீயின் பெயர் என்ன?",
    "answer": "கந்தாகே",
    "reference": "அப் 8:27"
  },
  {
    "id": 59,
    "book": "Acts",
    "question": "நான் ஞானஸ்நானம் பெறுகிறதற்கு தடையென்ன கேட்டவன் யார்?",
    "answer": "எத்தியோப்பியா மந்திரி",
    "reference": "அப் 8:36"
  },
  {
    "id": 60,
    "book": "Acts",
    "question": "எத்தியோப்பியா மந்திரிக்கு ஞானஸ்நானம் கொடுத்தவன் யார்?",
    "answer": "பிலிப்பு",
    "reference": "அப் 8:38"
  },
  {
    "id": 61,
    "book": "Acts",
    "question": "கர்த்தருடைய சீஷரை கொலை செய்ய புறப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "சவுல்",
    "reference": "அப் 9:1"
  },
  {
    "id": 62,
    "book": "Acts",
    "question": "ஆண்டவரே நீர் யார் கேட்டவன் யார்?",
    "answer": "சவுல்",
    "reference": "அப் 9:5"
  },
  {
    "id": 63,
    "book": "Acts",
    "question": "சவுல் எத்தனை நாள் பார்வையில்லாமல் இருந்தான்?",
    "answer": "மூன்று நாள்",
    "reference": "அப் 9:9"
  },
  {
    "id": 64,
    "book": "Acts",
    "question": "தமஸ்குவிலே இருந்த சீஷன் பெயர் என்ன?",
    "answer": "அனனியா",
    "reference": "அப் 9:10"
  },
  {
    "id": 65,
    "book": "Acts",
    "question": "சவுல் பார்வையடைந்தவுடன் பெற்றுக் கொண்டது என்ன?",
    "answer": "ஞானஸ்நானம்",
    "reference": "அப் 9:18"
  },
  {
    "id": 66,
    "book": "Acts",
    "question": "கூடையில் வைத்து மதில் வழியாய் தப்பவிடப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "சவுல்",
    "reference": "அப் 9:25"
  },
  {
    "id": 67,
    "book": "Acts",
    "question": "சவுலை தன்னோடு சேர்த்துக்கொண்டவன் யார்?",
    "answer": "பர்னபா",
    "reference": "அப் 9:27"
  },
  {
    "id": 68,
    "book": "Acts",
    "question": "எட்டு வருஷமாய் திமிர்வாதக்காரனாயிருந்தவன் யார்?",
    "answer": "ஐனேயா",
    "reference": "அப் 9:33"
  },
  {
    "id": 69,
    "book": "Acts",
    "question": "ஐனேயாவை குணமாக்கிய அப்போஸ்தலன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "அப் 9:34"
  },
  {
    "id": 70,
    "book": "Acts",
    "question": "யோப்பா பட்டணத்தில் இருந்த சீஷியின் பெயர் என்ன?",
    "answer": "தபீத்தாள்",
    "reference": "அப் 9:36"
  },
  {
    "id": 71,
    "book": "Acts",
    "question": "தபீத்தாளுக்கு கிரேக்கு பாஷையில் என்ன பெயர்?",
    "answer": "தொற்காள்",
    "reference": "அப் 9:36"
  },
  {
    "id": 72,
    "book": "Acts",
    "question": "தபீத்தாளை உயிருள்ளவளாக நிறுத்தியவன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "அப் 9:41"
  },
  {
    "id": 73,
    "book": "Acts",
    "question": "இத்தாலிய பட்டாளத்தில் இருந்த நூற்றுக்கு அதிபதியின் பெயர் என்ன?",
    "answer": "கொர்நேலியு",
    "reference": "அப் 10:1"
  },
  {
    "id": 74,
    "book": "Acts",
    "question": "கொர்நேலியு எந்த பட்டணத்தில் இருந்தான்?",
    "answer": "செசரியா",
    "reference": "அப் 10:1"
  },
  {
    "id": 75,
    "book": "Acts",
    "question": "ஒன்பதாம் மணி நேரத்தில் தூதன் யாருக்கு தரிசனமானார்?",
    "answer": "கொர்நேலியு",
    "reference": "அப் 10:3"
  },
  {
    "id": 76,
    "book": "Acts",
    "question": "ஆறாம் மணி நேரத்தில் ஜெபம் பண்ணச் சென்றவன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "அப் 10:9"
  },
  {
    "id": 77,
    "book": "Acts",
    "question": "பசியாயிருந்த வேளையில் ஞானதிருஷ்டி அடைந்தவன் யார்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "அப் 10:10"
  },
  {
    "id": 78,
    "book": "Acts",
    "question": "தன் சிநேகிதர் மற்றும் உறவின்முறையாருடன் பேதுருவுக்காக காத்திருந்தவன் யார்?",
    "answer": "கொர்நேலியு",
    "reference": "அப் 10:24"
  },
  {
    "id": 79,
    "book": "Acts",
    "question": "இயேசுவை விசுவாசிக்கிறவன் அவருடைய நாமத்தினால் பெறுவது என்ன?",
    "answer": "பாவமன்னிப்பு",
    "reference": "அப் 10:43"
  },
  {
    "id": 80,
    "book": "Acts",
    "question": "பேதுருவோடு கூட செசரியாவுக்குச் சென்றவர்கள் எத்தனை பேர்?",
    "answer": "ஆறு",
    "reference": "அப் 11:12"
  },
  {
    "id": 81,
    "book": "Acts",
    "question": "எருசலேமின் சபையார் யாரை அந்தியோகியாவுக்கு அனுப்பினார்கள்?",
    "answer": "பர்னபா",
    "reference": "அப் 11:22"
  },
  {
    "id": 82,
    "book": "Acts",
    "question": "நல்லவனும் பரிசுத்த ஆவியினால் நிறைந்தவனும் யார்?",
    "answer": "பர்னபா",
    "reference": "அப் 11:24"
  },
  {
    "id": 83,
    "book": "Acts",
    "question": "யாருடைய நாட்களில் கொடிய பஞ்சம் ஏற்பட்டது?",
    "answer": "கிலாவுதியு ராயன்",
    "reference": "அப் 11:28"
  },
  {
    "id": 84,
    "book": "Acts",
    "question": "ஏரோது ராஜாவால் கொல்லப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "யாக்கோபு",
    "reference": "அப் 12:2"
  },
  {
    "id": 85,
    "book": "Acts",
    "question": "சபையார் யாருக்காக ஊக்கமாக ஜெபம் பண்ணினார்கள்?",
    "answer": "பேதுரு",
    "reference": "அப் 12:5"
  },
  {
    "id": 86,
    "book": "Acts",
    "question": "சிறையிலிருந்து பேதுரு யாருடைய வீட்டிற்கு வந்தார்?",
    "answer": "மரியாள்",
    "reference": "அப் 12:12"
  },
  {
    "id": 87,
    "book": "Acts",
    "question": "பேதுரு வாசலுக்கு முன் நிற்கிறார் என்று கூறியவள் யார்?",
    "answer": "ரோதை",
    "reference": "அப் 12:13"
  },
  {
    "id": 88,
    "book": "Acts",
    "question": "நீ பிதற்றுகிறாய் என்று யாரிடம் கூறப்பட்டது?",
    "answer": "ரோதை",
    "reference": "அப் 12:15"
  },
  {
    "id": 89,
    "book": "Acts",
    "question": "தீரியர் பேரிலும் சீதோனியர் பேரிலும் கோபமாயிருந்தவன் யார்?",
    "answer": "ஏரோது",
    "reference": "அப் 12:20"
  },
  {
    "id": 90,
    "book": "Acts",
    "question": "தேவனுக்கு மகிமையைச் செலுத்தாதவன் யார்?",
    "answer": "ஏரோது",
    "reference": "அப் 12:23"
  },
  {
    "id": 91,
    "book": "Acts",
    "question": "புழுபுழுத்து இறந்தவன் யார்?",
    "answer": "ஏரோது",
    "reference": "அப் 12:23"
  },
  {
    "id": 92,
    "book": "Acts",
    "question": "எவர்களை ஊழியத்துக்காக பிரித்து விடும்படி ஆவியானவர் கூறினார்?",
    "answer": "பர்னபா, சவுல்",
    "reference": "அப் 13:2"
  },
  {
    "id": 93,
    "book": "Acts",
    "question": "மாயவித்தைக்காரனும் கள்ளத்தீர்க்கதரிசியுமானவன் யார்?",
    "answer": "பர்யேசு",
    "reference": "அப் 13:6"
  },
  {
    "id": 94,
    "book": "Acts",
    "question": "பர்யேசு எந்த பட்டணத்தில் இருந்தான்?",
    "answer": "பாப்போ பட்டணம்",
    "reference": "அப் 13:6"
  },
  {
    "id": 95,
    "book": "Acts",
    "question": "பர்னபா மற்றும் சவுலிடம் வசனம் கேட்க ஆசையாயிருந்தவன் யார்?",
    "answer": "செர்கியுபவுல்",
    "reference": "அப் 13:7"
  },
  {
    "id": 96,
    "book": "Acts",
    "question": "செர்கியுபவுலை விசுவாசத்தினின்று திரும்பும் படி வகை தேடியவன் யார்?",
    "answer": "எலிமா",
    "reference": "அப் 13:8"
  },
  {
    "id": 97,
    "book": "Acts",
    "question": "எல்லாக் கபடமும் பொல்லாங்கும் நிறைந்தவன் யார்?",
    "answer": "எலிமா",
    "reference": "அப் 13:10"
  },
  {
    "id": 98,
    "book": "Acts",
    "question": "சில காலம் சூரியனைக் காணாமல் குருடனாயிருப்பவன் யார்?",
    "answer": "எலிமா",
    "reference": "அப் 13:11"
  },
  {
    "id": 99,
    "book": "Acts",
    "question": "கர்த்தருடைய உபதேசத்தை குறித்து அதிசயப்பட்டு விசுவாசித்தவன் யார்?",
    "answer": "செர்கியுபவுல்",
    "reference": "அப் 13:12"
  },
  {
    "id": 100,
    "book": "Acts",
    "question": "இஸ்ரவேலருக்காக கானானில் எத்தனை ஜாதிகள் அழிக்கப்பட்டன?",
    "answer": "7",
    "reference": "அப் 13:19"
  },
  {
    "id": 101,
    "book": "Acts",
    "question": "தேவனின் இருதயத்திற்கு ஏற்றவனாகக் காணப்பட்டவன் யார்?",
    "answer": "தாவீது",
    "reference": "அப் 13:22"
  },
  {
    "id": 102,
    "book": "Acts",
    "question": "எதற்கு நியமிக்கப்பட்டவர்கள் தேவவசனத்தை விசுவாசித்தார்கள்?",
    "answer": "நித்திய ஜீவன்",
    "reference": "அப் 13:48"
  },
  {
    "id": 103,
    "book": "Acts",
    "question": "தங்கள் கால்களில் படிந்த தூசியை உதறிப்போட்டவர்கள் யார்?",
    "answer": "பவுல், பர்னபா",
    "reference": "அப் 13:51"
  },
  {
    "id": 104,
    "book": "Acts",
    "question": "இக்கோனியா பட்டணத்திற்கு சென்ற அப்போஸ்தலர் யார்?",
    "answer": "பவுல், பர்னபா",
    "reference": "அப் 14:1"
  },
  {
    "id": 105,
    "book": "Acts",
    "question": "எதன் வழியாக நாம் தேவனுடைய ராஜ்யத்தில் பிரவேசிக்க வேண்டும் என்று பவுலும் பர்னபாவும் பிரசங்கித்தார்கள்?",
    "answer": "அநேக உபத்திரவங்கள்",
    "reference": "அப் 14:22"
  },
  {
    "id": 106,
    "book": "Acts",
    "question": "கர்த்தர் எதை மறுபடியும் எடுப்பிப்பார் என்று சொல்லியிருந்தார்?",
    "answer": "விழுந்து போன தாவீதின் கூடாரம்",
    "reference": "அப் 15:17"
  },
  {
    "id": 107,
    "book": "Acts",
    "question": "ஓய்வு நாள் தோறும் ஜெப ஆலயங்களில் வாசிக்கப்படுவது எது?",
    "answer": "மோசேயின் ஆகமம்",
    "reference": "அப் 15:21"
  },
  {
    "id": 108,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுல் பர்னபா வோடு அந்தியோகியாவிற்கு சென்றவர்கள் யார்?",
    "answer": "யூதா, சீலா",
    "reference": "அப் 15:22"
  },
  {
    "id": 109,
    "book": "Acts",
    "question": "யூதாவின் மறுபெயர் என்ன?",
    "answer": "பர்சபா",
    "reference": "அப் 15:22"
  },
  {
    "id": 110,
    "book": "Acts",
    "question": "லீஸ்திராவிலிருந்த சீஷன் பெயர் என்ன?",
    "answer": "தீமத்தேயு",
    "reference": "அப் 16:1"
  },
  {
    "id": 111,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுல் யாருக்கு விருத்தசேதனம் பண்ணினார்?",
    "answer": "தீமத்தேயு",
    "reference": "அப் 16:4"
  },
  {
    "id": 112,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுல் போகக் கூடாதபடிக்கு ஆவியானவரால் தடைப்பண்ணப்பட்ட நாடு எது?",
    "answer": "பித்தினியா",
    "reference": "அப் 16:7"
  },
  {
    "id": 113,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுலின் தரிசனத்தில் காட்சியளித்தவன் யார்?",
    "answer": "மக்கெதோனியன்",
    "reference": "அப் 16:9"
  },
  {
    "id": 114,
    "book": "Acts",
    "question": "தேவனை வணங்குகிற தியத்தீரா ஊர் ஸ்திரீ யார்?",
    "answer": "லீதியாள்",
    "reference": "அப் 16:14"
  },
  {
    "id": 115,
    "book": "Acts",
    "question": "லீதியாள் எதை விற்கும் தொழில் செய்து வந்தாள்?",
    "answer": "இரத்தாம்பரம்",
    "reference": "அப் 16:14"
  },
  {
    "id": 116,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுலிடம் தன் வீட்டில் வந்து தங்குமாறு கேட்டுக் கொண்டவள் யார்?",
    "answer": "லீதியாள்",
    "reference": "அப் 16:15"
  },
  {
    "id": 117,
    "book": "Acts",
    "question": "இந்த மனுஷர் உன்னதமான தேவனுடைய ஊழியக்காரர் சத்தமிட்டவள் யார்?",
    "answer": "குறி சொல்லும் பெண்",
    "reference": "அப் 16:17"
  },
  {
    "id": 118,
    "book": "Acts",
    "question": "நடுராத்திரியிலே சிறைச்சாலையில் தேவனைத் துதித்துப் பாடியவர்கள் யார்?",
    "answer": "பவுல், சீலா",
    "reference": "அப் 16:25"
  },
  {
    "id": 119,
    "book": "Acts",
    "question": "தன் வீட்டாரோடு ஞானஸ்நானம் பெற்றுக் கொண்டவன் யார்?",
    "answer": "சிறைச்சாலைகாரன்",
    "reference": "அப் 16:33"
  },
  {
    "id": 120,
    "book": "Acts",
    "question": "தெசலேனிக்கியாவில் பவுல் யாருடைய வீட்டில் தங்கினான்?",
    "answer": "யாசோன்",
    "reference": "அப் 17:15"
  },
  {
    "id": 121,
    "book": "Acts",
    "question": "ஜாமீன் வாங்கப்பட்டு விடுதலை செய்யப்பட்டவர்கள் யார்?",
    "answer": "யாசோனும் சகோதரர்களும்",
    "reference": "அப் 17:9"
  },
  {
    "id": 122,
    "book": "Acts",
    "question": "மனோவாஞ்சையாய் வசனத்தை ஏற்றுக்கொண்ட பட்டணத்தார் யார்?",
    "answer": "பெரோயா",
    "reference": "அப் 17:10"
  },
  {
    "id": 123,
    "book": "Acts",
    "question": "தெசலோனிக்கியாவில் உள்ளவர்களைப் பார்க்கிலும் நற்குணசாலிகளாய் இருந்த பட்டணத்தார் யார்?",
    "answer": "பெரோயா",
    "reference": "அப் 17:11"
  },
  {
    "id": 124,
    "book": "Acts",
    "question": "எப்பிக்கூரரும் ஸ்தோயிக்கரும் பவுலை எப்படி அழைத்தார்கள்?",
    "answer": "வாயாடி",
    "reference": "அப் 17:18"
  },
  {
    "id": 125,
    "book": "Acts",
    "question": "அத்தேனே பட்டணத்து பலிபீடத்தில் எழுதப்பட்டிருந்த வாசகம் என்ன?",
    "answer": "அறியப்படாத தேவனுக்கு",
    "reference": "அப் 17:23"
  },
  {
    "id": 126,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுலைப் பின்பற்றிய மார்ஸ் மேடையின் நியாதிபதி யார்?",
    "answer": "தியொனீசியு",
    "reference": "அப் 17:34"
  },
  {
    "id": 127,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுலைப் பின் பற்றிய மார்ஸ் மேடையின் ஸ்திரீ யார்?",
    "answer": "தாமரி",
    "reference": "அப் 17:34"
  },
  {
    "id": 128,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுல் அத்தேனே பட்டணத்திலிருந்து எப்பட்டணத்திற்குச் சென்றார்?",
    "answer": "கொரிந்து",
    "reference": "அப் 18:1"
  },
  {
    "id": 129,
    "book": "Acts",
    "question": "ஆக்கில்லா எத்தேசத்தைச் சேர்ந்தான்?",
    "answer": "பொந்து",
    "reference": "அப் 18:2"
  },
  {
    "id": 130,
    "book": "Acts",
    "question": "கொரிந்து தேசத்தில் பவுல் யாருடைய வீட்டில் தங்கினார்?",
    "answer": "ஆக்கில்லா",
    "reference": "அப் 18:2"
  },
  {
    "id": 131,
    "book": "Acts",
    "question": "ஆக்கில்லாவின் மனைவியின் பெயர் என்ன?",
    "answer": "பிரிஸ்கில்லாள்",
    "reference": "அப் 18:2"
  },
  {
    "id": 132,
    "book": "Acts",
    "question": "ஆக்கில்லாள் பிரிஸ்கில்லாள் என்பவர்களின் தொழில் என்ன?",
    "answer": "கூடாரம் பண்ணுதல்",
    "reference": "அப் 18:3"
  },
  {
    "id": 133,
    "book": "Acts",
    "question": "பவுலின் தொழில் என்ன?",
    "answer": "கூடாரம் பண்ணுதல்",
    "reference": "அப் 18:3"
  }
]